[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#10

咁輕輕介紹下我自己先

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-明日香日系剪裁 課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

男士

[quote]
女士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

好詳細
想問有冇話咩色頭髮 襯返咩色膚色

我覺得係講整體感覺同風格

偏黃 /黑得黎唔健康果種既 就盡可能唔好染太殘既色（eg.灰 /

比較黑既唔好染紅 無論健康黑與否都唔好

我習慣係諗邊d 唔整得 再去諗點整

配搭 組合 新鮮感

如果追住 襯咩襯咩 我怕好快諗唔到野

我覺得會比較好

見到有啲Salon電髮有得揀shiseido或者 L'Oréal
有冇話邊隻好啲

男 如果頭頂稀疏 應該點剪？

無 睇髮質效果黎定多

但技巧緊要d 無咩大分別

同埋（ 因為我落第一劑藥水 基本上唔會掂到頭皮

呢兩隻我都麻麻

Shiseido 自然 但唔襟唔係好夠力
（要自然我排位上 可處理到 又可以夠襟 岩唔洗整同懶得整既人去電 ）
但如果佢姿整 又會有心機搞 又鐘意自然 唔排除會用 但有好多選擇 唔一定要用佢

L’Oréal 個人覺得一般 平平無奇咁

睇點疏髮

電都有幫助

如果好疏就唔會太多款簡架啦

相會易講d

#1 好似有個疏疏地電爆既

因為舊相 我刪左 你都順便睇睇

粟米夾/直髮夾用得多會唔會有影響，想啲頭彈同鬆啲

想請問髮線高(額頭差不多五隻手指咁制)＋前面陰少少自然卷(J字型個隻)＋軟幼髪
燙你第一頁呢隻髮型可唔可以遮到?同埋方便打理嗎?

你黃唔黃

睇毛多

同埋而家少用 無咩點研究了

客人買 通常到最終都係唔用多

所以請好好考慮

會
比起你自己夾

我會更建議係電

唔關我係咪髮型師事

自己夾

非專業人直 操作

又有機會搵到頭髮 辣親自己

日日夾 又對頭髮唔好
閒唔時夾 又唔熟手

直接電

專業人士操作
（當然你要搵得岩
髮形上可以有變化 ，打理上易

吹頭簡單 一年電三或四次
亦有電前電後既產品

藥水唔掂到頭皮

Ps.我自己個電左七年
以前都係用圓梳自己吹
麻煩 就電左到而家一路都有電

姐到

如果變J字形 姐唔到 因為J左 個根部係直

你如果額真係好高 果個直既位會貼住左個額 唔夠力鬆起 亦唔方便打理

呢類 唔洗點打理 正常洗頭
護髮素

想靚d 就styling 少少

正常香港人都會黃

但如果因為黃 或者擔心我因任何野生意受影響

而唔係因為覺得我整既好睇 或有心機

唔好因為咁黎搵我整頭。

因為我唔鐘意

留返黎係第二個地方 為黃圈出一分力

光復香港🇭🇰時代革命

多謝巴打
另外想請問埋 正常燙一次可以keep幾耐到? 如果係每日洗頭嘅係咪好快變返原本咁?

hello 巴打，我男仔泥想剪中分，前陰髮長依加大概去到鼻，平時會去快剪屋剪，大多數剪完都唔合心意，通常會剪到前陰長度太短同髮量太少，成個髮型會好奇怪

想問問巴打中分髮型打理有咩心得可以分享下，剪頭髮戈陣應該點同髮型師講？

睇技巧手勢方法

約3個月（據我既客人講返我知

每日洗頭 你可以咁講 但其實唔會

即係

每日洗 同隔日洗 比 係會

因為接觸多左鹼

但唔會因為呢個原因唔洗

係因為正常黎講 佢係last 到咁耐
（剪照返平常剪 around 1個月一次）

我知有電到好曲 同就咁電鬆
幾年前唔識野比張日本仔相佢就咁去電 曲到公仔麵咁
宜家就咁電鬆正好多 係咪唔係個個師父都識電鬆only

之前問你男留長髮 想大概到肩 過渡期有無咩髮型啱
電/染就解決左好多（中間肉酸時
留長都係瘋狂咁留左先再打算

想問染既話 會推薦咩顔色

一個月前電左

以家個頭厚左 可以點修

兩個月後又想電 驚佢剪走我長度同啲卷

多謝巴打咁詳細地覆 已正皮

巴打想問下係屋企有冇焗油產品可以做到出面效果一半都好？

快剪真心好難叫有要求

因為佢地有d 純粹上完training

當然當中都有髮型師做既

最大個比得 係換左個髮型師 搵岩個髮型師先

剪好左個頭先 其實好基本 中分

中分 個心得係 最好靚仔或白淨 同唔帶眼鏡

就算帶 都帶圓既

唔關你事 只要係同相好大出入
已經係關個師傅先啦 除非事前有講 調整

想買曲髮夾 應該買邊隻

電完髮 甩多咗頭髮
係咩原因

比時間 留到幾長先

電解決多過染 但剪都關事

咩長度同風格先 純啡最穩陣

其實有時黑都正

就等於如果 張國榮留起紮曬向後

我會覺得黑色頭髮型過有色

睇人睇髮型多

跟返幫你電果位師傅剪

既然你都幾滿意咁

交比佢處理應該會無問題

你要求一半啫

買套靚既洗護用 一定更好

Milbon /lebel / dr junior

咩長度用

都會睇牌子

男短唔洗買咁貴

女仔用就貴買平用 4d 夾

咩情況底下發現

電既過程有無好唔舒服

電之前本身自己有無用護髮素

每日都會甩33-4x條

如你幼軟髮質 無電 平時自然甩左唔覺

因為佢順住跌左唔知去邊

但如鬈左 佢會藏左起黎

令佢積埋一齊從而覺得比之前誇

本身無用開護髮素
梳頭見到
平時唔覺

做乜po我個樣上嚟

點搵你整頭？

應該會成日用想用啲冇咁傷頭嘅 短頭髮

佢地有好多系列想問有無話exactly 俾條line好
用過milbon同lebel

用返
每次

鬈唔洗點梳

個量唔係太誇張就觀察多一排
洗頭水用緊咩

T 我 下次我留意返 sorry

死忍到死忍好

如有相熟又信任既師傅

可去剪下既

我問得唔好

短 係幾短 因為太短可能用直鉗
拗個鬈 會易過好鬈夾

再短過佢地?

再短D

Lebel repair skilly （類似咁串

其實專針對受損髮質 修護既去買就可以

你睇完 唔明 你擲張相黎問下

通常上網都會搵到catalog

如果無 講我知我搵比你

treatment 用返同一個系列？

想問下呢種luen其實電唔電到出黎？定其實係靠夾出黎？

因為我見你啲圖都係主要髮尾luen多。自己一直好想電呢種效果，周圍搵髮型師試都未試到呢種效果出黎，求解答...

咁直夾好d

其實電好過

你話用靚d 果隻都3千幾

而且呢種長度好難夾
再短過佢地

3千幾我ok 主要頭髮太厚成個頭電我驚我會搞到爆炸頭咁

用緊asience
但唔係話用護髮素會阻塞頭皮？

Yes

電到

其實佢個尾都係鬈 只係最尾反卷

不過要有d技巧咁

淺色頭髮靚好多

深色感覺會好大舊
比較之下

係啵淺色頭髮睇落順眼好多，層次分明
不過要電呢種鬈唔係咁易，應該好多髮型師都整唔到

btw皮已正，thanks

hairbeauron
我用開 日本夾黎

佢標榜夾完既水份多過未夾（頭髮）

咁短
真係唔好夾架

電係睇點電同識唔識電

自然到你唔信都有⋯⋯

唔一定係要鬈架

電返落黎既都有架⋯⋯

用唔岩咪會
但唔會唔用⋯⋯仲大問題

唔掂頭皮 超小量hihi 髮尾都得

Set又可以

電起左個底 個頭頂位要吹一吹

最好健康既髮質 自染過果類會比較麻煩
（怕頭髮淋同易打kick 由其本身都好kick)

藥水軟化個尾唔好做咁足

髮尾包 厚棉電髮紙做 個或細卷反卷 入面唔電

去到頂有少少layer 的高roll曬

係咁耐以黎電完最好同似既效果 咁多種方法入面

不過每個師傅都會有唔同

天生鬈毛，頭髮又多又厚有無得救

短髮要電 夾曬再上卷會自然d

或者搵一個天生鬈既髮型

有d 都好睇 睇你幾鬈

巴打去搵你染髮會唔會介紹顏色
半年前局部漂過babylight依家甩晒了布丁頭緊
返工髮色不能太淺

唔太淺得 嫌布甸

會建議深 漂得就做啞

Baby light 過 個駁口短再琴深少少

或 漂返少少面既幼highlight (一條條幼 但梳既 都會自然d

超多頭髮 又厚又粗
每次剪頭髮都想髮型師可以幫我偷薄

但係偷薄得多
後面啲頭髮開始碎哂
再去剪啲髮型師都叫我唔好再偷薄

但係天氣開始熱
我又唔鍾意紮頭髮
好厚好熱好難頂

請問可以點解決？
同埋呢排好興鎖骨短髮
我本身面圓頭大.....齊陰
係咪唔適合？

天生有暗鬈或微鬈？

其實唔會 如果有規律地做 應該係會搵得返碎既位⋯⋯

如果上手同下手同下下手都係同一手
（即係一直搵同一個師傅）

淡色啡既部分係碎左既頭髮

就算入曬根 天生鬈都有方法搵得返出黎架⋯⋯

面圓頭大齊陰 長好似好d…有相有樣會比較好

冇乜天生卷
就係之前搵開同一個 之後上次轉左
佢就話我個頭比人剪到碎哂
拎起啲頭髮比個底我睇
個底有一片都係打斜好短
就好似你上面張內打薄圖淺色部分咁

好似大面bella咁
但下巴冇佢咁尖

另外啲陰太厚又有咩方法？
留長佢梳返後？
想空氣瀏海 但厚到窒息

點樣是以令兩邊額角嘅髮際線生返出啲
中間個啄位係正常但兩側生到好後

圖片係講 豎立既髮片 個切口黎架

陰太厚 分區線 同線條打薄

真係要睇幾厚先知點執

定其實果個係美人啄
即係個啄生得出或前

我都入入地 我聽日影你睇

最好相

呢個情況

都有d 官方根據

最好中長髮

後頸唔可以剷太青

其他真係要有相先答到

本身頭髮好黑同粗 自己染髮成日都唔上色
如果我用12%雙氧奶會唔會好傷
同埋我勁多頭髮 係咪唔適合剪短 驚會好厚咁

想染到幾淺
之前上過咩

12度一定淺架 但d 色唔靚咋麻

如果去我會日本牌子

天生鬈嗎？ 有長期用護髮素？

都有方法剪得唔厚 短既話

但天生鬈一定要chemical 幫忙

想染到大概咁咋 用seishido得唔得
而家個頭染過泡泡 但唔多上色 幾黑下
唔鬈架 有用護髮素 但都算乾

頭髮超爆幼 易斷 又塌 可以點變粗

哦 用泡泡一定乾

黑底用 babypink 11
9% （正常我就做會溝少少速pink 溝色

但自染就由佢啦

Shi 無12度

係怕就怕
之前做過 泡泡唔勻 同你之前做過果隻深 都會有影響

試試先唔該晒
唔可以溝其他牌子雙氧奶？

又未到美人啄咁尖 係圓圓地咁

無得變粗架喎

但你塌同幼個感覺 可靠電解決

幼頭髮係易斷易甩d

比較弱

最好唔好

絲 可以靠 上面既頭髮去修短佢 姐左佢

咁係真係入左佢 有d 活髮精華 不過就算啦

有係牌子 係真係會生bb毛咁（有真實客人試過

你考慮下 或 飄左佢

不過我見果個人係男

剪左好多年 由見佢無的水 搽到有bb毛長左係的水位

佢話搽鬚搽眉都有幫助

係一種血壓藥既成份 副作用係生毛

上左網做資料搜尋下先決定用唔用

Hi 巴打
如果我個頭後面想咁樣電嘅話容唔容易做到呢個係效果？
因為之前中過伏 驚電衰咗嘅話啲頭髮又要重新留過

伏成點可唔可以形容下

呢類唔難 係反而剪果度要留意

其實佢都係好普通既鬈紋 除左佢金色

之前嗰次電完之後左右兩邊啲頭髮飛晒出黎 應該係電得攣得滯
幫襯完一次之後無再去過
btw 唔該巴打

成日見到啲活髮精華廣告
走珠又有精油又有 有埋效果圖好似真係work咁
根據你經驗其實唔掂？

我係絲，本身天生頭髮就係有少少攣，從我form1開始就會keep住電頭，直到我依家year2。
可能電太多，搞到d頭髮又硬又粗又乾又毛燥，加上上年電燶咗頭，頭髮真係差到爆。同埋每日我都會洗頭，會用埋護髮素，隔幾日都會用髮膜，但係無論我用咩product都好，每次吹完頭好似爆炸頭咁。
依家每日出門都會搵負離子夾由頭夾一次先敢出門。
想問我有咩辦法可以令d頭髮變得無咁乾硬，有咩product或者去整咩treatment可以令頭髮又柔順又光澤？

剪頭收幾多？

電攣完 個髮型師話2日唔好洗頭 但我係油頭毒撚 過咗一晚已經頂唔順其實最快可以幾時洗？
仲想問黃皮膚 其實染咩色好？唔想染啡系
同埋髮線好高 成個清朝人咁 有咩方法可以令髮線前d係咪要整容 thx

搽哂成條髮線等佢生前d 有無得諗

呢類其實電熱燙會靚d

如果翹得勁 係數個圈數唔岩 會咁

或perm gel 唔好電落藥水會比較好

唔掂
因為果d 會似中介或代理咁 sale sale sale

但其實 都係自己搽野多 有人會用機既

但如果係得 植髮醫生唔會有野做架啦

係搵下我個圖 既資料 bb毛一定幫到係

想留辮 但係想頭頂留長嘅位窄啲
側邊後面應該點剪

男 如果頭頂唔密同頭髮比較幼 應該點剪？有冇D洗頭水係推介既~謝謝

之前做過一次perm 嗰次出嚟個效果好好
但係之後嗰個髮型師返咗韓國就搵唔到佢

咁真係電爆左啦喎

兩個方案

1. 重新搵一個你信既髮型師去處理

藥水軟化前做好打底 受損地方低溫慢夾

不過係髮尾既位可能會有危險（但其實點都好過而家 正常

2. 新巴西bbo2.0 爛曬既去做 可變返正常頭髮質感（係假象 而唔係真係變返健康）

但對新頭髮既天生鬈 功效一般

而且聞得多都唔係太好 所以我而家都好少幫人整
除非 好嚴重

而呢類特殊情況要摸到上手
先知真實情況應該用咩比較好

甚至兩溝都可以

根做直
尾做bbo

24小時就可以

接受唔到其實可以洗

以前就話一定要兩日
而家既product 其實無咩大問題

唔染啡
就可能要漂

唔需要漂既係

深啡 淺啡 淡粉啡 啞啡

啞綠（非粗頭髮） 偏暖既啡
偏黃既啡

其實 唔漂底下 主調都係會有帶啡⋯⋯

直接植髮

Bb毛可能得

真係要變頭髮 就應該唔可行

佢只係副作用生毛

想
紮起邊黎 果個部分細d 窄d

側同後 短就可

唔一定要青 手擸短都可以

如果灰藍呢？健康膚色偏黃

電會比較好 或短

有無相

洗頭水而家用緊咩

有無咩洗頭既問題出現 笠呀等等

女仔興染咩色？

男，頭髮又硬又粗，想知有無嘢搽或其他辦法可以整軟佢，好肉酸成隻刺蝟咁

咁要漂喎

要漂同電 唔建議並存

淡pink 免但又有少少啡咁

唔洗漂果隻

漂左果隻太pink

有呀 呢d 都係彈到爆 電返做自然既例子 當然鬈d 係可以

成日用捲髮棒 有咩抗熱噴霧推介？
有冇相關嘅護髮tips

ic，多謝你嘅建議🙏

男 本身頭髮比較疏同幼，同埋額頭闊
而家留長左，剪咩髮型比較好？短既都得 thanks

我會用Ats隻抗熱膏
我自己都有存貨

洗完頭 掹乾少少
如短髮 搽少d 一粒青豆咁上下

然後吹乾 就夾啦（之後就到造型產品既部分

有相會好過就咁講

闊個問題不大 疏幼可以靠電幫忙

電完電得唔好
D頭髮burn brun地, 好鞋手
隔幾耐可以去染頭? 驚傷上加傷

同埋去番salon做焗油treatment有無用?
定係等佢生長d剪走佢

本身係咪無用護髮素？

兩個星期到

都關藥水同技巧事既

Treatment 有幫助

但其實無電無染開 正常第一次或者幾次
都唔會咁

如果長期唔用護髮素 可能會有少少鞋既手感

但我平時幫人電既時侯 而家都會問多句

同埋卷同藥水 再就一就

之前係屋企自己染，整到一忽黑一忽啡，出去salon整佢話點整都唔會整得返均勻 ，可以點做？同埋想問我次次出去染啡色嗰類，過咗一個月都會變返黃，係咪正常？thanksss

呢類野係真

因為自己染唔均勻既程度

非人手可以搵返出黎

有時區域性既一達達 人手細心執都有得執

自己染既一達達 係潑墨式咁 搞唔到

漂或染黑都唔會重新黎過到

如果呢種情況我通常建議做section color

底漂 成個上頂染深 兩層咁果類
因為面琴落黎（做左深唔會點覺

另一種方法

搵深色一達達果隻色
全頭做多次 （低雙氧奶做

（搵人整 唔好自己搞

幼頭髮 髮質較乾 有漂

都會變返黃 睇下幾黃

同埋上色牌子同條方

如果唔想太黃 其實開頭做啞d 會比較好

我係中意UNDERCUT,頭頂有5MM左右
其他位就1MM
但出去間間同佢講要剪到好短
但次次都覺得剪得唔夠短
點解呢

(所以我而家都自己剪了)

咁佢無好好了解你啫

當你一個月剪一次

如果入黎係你一個月後既長度

傾下問下 就一定會發覺你鐘意短

同埋 有時短或標準唔同既時侯 我都會做左部分再問清楚先

其實你果類型 咪似寸頭咁

或類似青曬咁
只係有漸變層+ 集中頂稍長

係呀係呀，完全岩
我已經係一個月剪一次
同埋我已經強調左要好短
但啲人硬係收唔倒咁

我屋企人仲講笑話梗係唔同我剪咁短啦
容咩易有排都唔黎幫襯

搭單問
電完好鞋同散
吹完某啲位會有少少頭髮變左一枝枝kk地形咁
係咪都係電傷左？
平時冇用護髮素
係咪應該用返定應該買啲野返去搽？
唔該樓g

咁又唔關事 好睇咪得

而家仲邊有以前果套咁老套架

1. 大家要求有唔同左
2.唔興行以前呢套 咩唔好剪咁短
3.款式都多左唔同左

我諗你係講

個頂會再短過

我剪呢個
果d 款

本身唔用護髮素/自染過

一接觸chemical 好多時都會發生呢類問題

買日本既洗護牌子
（修護相對比較好

Milbon lebel
Drjunior

Kk地形係佢電得唔好 卷既時候 無留意摺左下 或炸左

無落開護髮素都 可以唔會整得咁差既

因為我平時幫人電既時侯都會問 以便係藥水既時侯就一就/用d 電前護理幫幫手

咁除左換milbon洗頭水仲可以點補救

無個男仔髮型鍾意點算
男仔既髮型會影響我對佢既好感

Treatment

同持續用返護髮素

咁不如你講下你有咩鐘意唔鐘意
其實我都仲有好多既 睇下有咩岩你

或者你搵過你信得過既髮型師 交比佢就啦

護髮素同家用treatment一樣都係買milbon?
有冇啲屈臣氐果啲有得賣既推介下

Treatment 當護髮素用

坦白講 超市果堆野都幫你唔到

就算幫到你 都係包左浸野係頭髮個面

正正經經買黎用 唔浪費咁用 我覺得都襟用架

唔洗用好多架咋
男仔短髮 你輕輕唧一下 5毫子咁上緊

卒勻手心方向 dup低頭 穿插下
輕輕過水 都

純粹短時間內唔知邊到搵枝milbon姐
想快手搞搞佢

成日見韓國salon有啲白色好硬咁嘅膏幫啲人糾正髮根 但香港好似無？到底嗰啲係咩嚟？整完啲髮根好靚 雖然會生翻出嚟

姐係咁

都市/ 佐敦髮品店都會有

Lebel 我有

呢d 係電髮既膏狀藥水

如果好似佢係 一個 轉既情況

我諗兩星期都無 仲要額 唔可以短

( 因為額短 頭髮就無長度墜返住佢

當然都睇幾彈

我見milbon好似有好多隻treatment應該係邊隻

但撻根就唔會太好

有機會起角同甩

當然 如果佢起角 可能有人會覺得比彈好

但佢都會有甩既可能 浸得太勁

基本上 part1膏狀 係唔會掂根

但呢個情況 用掂根去整係會靚同好

但個影響會有機會好大

如永久脫

而呢個根位 既長度 唔足以你去check頭髮既軟化狀態
（check唔真

所以都係靠判斷

女頭髮粗厚 仲要天生攣
大半年就要電負離子 好煩

呢啲頭重點係咩 係咪叫73分界 要留幾長電 我覺得整體幾好 不過想比佢再攣啲 效果出啲

自爆左tim

就26歲已經少少m字額 可以點算
左右m字2個角到眼眉距離去到成4隻手指打橫
本身拳骨突，係咪唔洗諗all back個d...
個頭好易苙，而家用開一隻日本控油洗頭水

之前係salon整完頭順便買埋lebel洗頭水用
真心幾正(本身用開超市買個D)
想問下lebel同milbon邊個牌子好D定其實差唔多
等用完lebel想睇下試唔試milbon

一dup低 其實係咪都會跌落黎

定你係想講 原先你擺好左個形側側地

一dup低 就打回原形 甚至更肉酸

你有無用spray /product 定形

都無計 如果呢個情況

但都有得執得輕少少同靚dd

可以做到好似平常既髮質既感覺既

但直就焗住要整架啦

想請教下女仔夾頭髮前要用啲咩抗熱產品先會令到啲頭髮夾完睇落唔會開叉

P.S: 想夾得靚啲個頭買左GHD platinum plus同有用Shiseido Fluffy Curl Mist(粉紅色)同Framesi Thermo Defence Lotion

你都講曬重點出黎啦

不過你果個長d

日本控油麻麻地

Davines 有頭皮問題佢搞得掂

拳凸就唔好剷太青（會惡d

All 曬果種 就可能唔係太好 側邊睇唔得
因為髮線都高

反而分界應該會唔錯 因為拳突
分界柔和d 夾d

真實都係相

好用唔洗刻意轉

個人黎講lebel 通用d

Milbon 除修護外 無咩特別野

你暫時目標係冬菇頭

腳係可以剪

但如果你係留返長

而面layer長重 要剪個頂

想好似周杰倫咁戴髮片可以點做？
小弟頭髮幼同少

薄 係會好d

我會剪線條比返個方向佢

唔係好聽 係兩種技巧黎 薄同線條方向

線條係連撥都靚d

呢啲好似飛好多

我無的水， 可以點剪？

長頭髮本身天生鬈 好多年前整過負離子
每日都會自己用直髮夾夾頭髮
心思思想試直療+髮尾電內彎
好似易打理好多

我最常用又有效既方式

濕頭髮時 ATS抗熱 搽完 吹乾

然後夾 夾完髮尾油styling

想holding 好Dd就落少少spray

(架仔油除外）

我唔太鐘意用油加熱完夾

髮型師你好
我矮矮地肥肥地，髮量唔多，自然嘅話少少曲髮 (長期紮辮)，唔係好識打理吹頭，臉型正常帶少少圓
一直好羨慕短頭髮，覺得好爽洗頭又方便
但其實係咪冇咩短髮髮型啱我

巴打，想問電完頭髮成個月，但洗頭仲係有浸藥水味係到，可以點搞，有d驚會唔會永久都係到
thanks

Welcome

即係面既長度 就黎追到最出面既長度（外線

就為之 長 重

自拍 同情況

面肥

唔可以剷青同 中長

新bbo2.0
但短期唔好再搞其他野住

天生鬈 夾直左 下半電鬈或內彎係咪都靚

點整左都一定好睇 而家日日夾都煩
整左點樣好d

但直療果度我有少少睇法

1. 直療 同療字無咩關系 佢做完係ph相對低
但佢對頭髮軟化既要求去到好盡 重複做或做得唔好 手感可以好差 好似塑膠咁

2.日本真係無咩人用 但我眼見成日有人追加呢個字
原產或公司都同日本無咩直接關系

只係多人問 多人搵 然後多人一齊圍黎講做生意

不過佢都係做直既一種黎既啫⋯⋯

牌子重要 但技巧緊要d

相黎睇睇 日本妹都好多面圓圓

有既

韓仔d逗號頭都係電? 有冇話咩人唔岩呢個頭

咁那激 平時兩三日一定無

又唔會永久既 你剷曬d 頭髮都一定無啦 邊會永久⋯⋯

你試下洗頭洗得深入少少 打圈起完泡用手指頭卒卒

Rr咁 徹底少少 用緊咩洗頭水

睇下有無好d

無我都有方法既 用枝野幫你噴下 正常就無咩味

我平常會用既電後護理野⋯⋯

有電有吹 要睇你鐘意咩版本

平時gel開all back 但則邊d頭髮成日會跌落黎 或者唔貼服
可以點搞?

想問係咪最好唔好又漂染又電?

有咩髮色唔洗漂？除咗啡色
男仔

鹽水打底吹 或電

咁係跌落黎定唔貼服 有分別

有無圖

係

漂同電唔建議共存

唔漂既底下
主色調都係有啡感

啞啡
Matt果類 但點都會有少少啡

一係就紅同紫

如果一心係想特別既話
漂啦～

點睇呢行好多鳩吹串柒柒無料到既同行
曾經去一間中價3百零蚊既salon
因為無相熟 是但搵左個
佢係隔離剪緊個mk妹既
一黎到係咁踩我個頭成個頭盔咁
我話我想咁剪
佢就話咁樣佢剪唔到唔靚
仲要講話好似我咁剪會整衰佢個名
好啦 比佢剪 叫佢留長少少比我
平時會自己夾自然攣
佢就同我剪到勁短
一路剪一路聊隔離條mk妹吹水
又吹自已以前剪開2千蚊個頭
係唔想咁忙想hea下先黎番呢到剪
屌佢老母 仲要係咁係條mk妹面前串我個頭
最尾仲教我夾頭髮 問我平時會用幾多時間夾頭
我話15分鐘到 會先捲入髮尾捲出會自然d
佢最後講話等我教你啦 唔洗咁煩 你咁樣夾唔自然
然後佢竟然就咁成個頭向內捲一下
最尾搞撚到我成個頭好似冬菇咁
最尾仲話咁樣最自然
我剪咁耐頭 呢條友真係極品

天生髮質好直側邊好爆 會插曬出黎咁
近呢一年係電少少孿之後兩側undercut
男仔黎講都算中等長度
劉海過眉兩邊掂到耳仔
想問仲可以點剪...
想偏中性少少既

想問用咩product先至可以整到佢嗰種一束束頭髮嘅感覺？同埋點樣可以整到呢種wetlook髮型？
如果要整到佢咁有層次係咪要挑染？
唔該晒 ching

我唔理架喎 ⋯⋯

做好自己既野 就ok

因為呢個行業太多古靈精怪既野

我已經睇淡曬同無興趣

阻唔到架 而又多

有d 連剪個結構都唔識就就咁啪齊佢架咋
又唔動感又厚又

而家ig都好多呢類 某程度上 供求供求 兩樣都有啦

因為年代出身真係有唔同

舊制無最低工資學野果班 務實得多 紮實得多

我都慶幸自己有經歷過 你呢個情況 第時只會愈黎愈多

所以我不嬲都贊成好似日本咁發牌～

所以聽到你咁既情況 深表同情 但 ⋯⋯應該往後仲更多

不過你呢個 技都不在話下 尊重都唔係好識⋯⋯

幫你剪緊 但同人傾計⋯⋯

同埋想讚你 會用15分鐘打理髮型

如果你只係想 佢唔好咁直咁彈

電同漂可以並存 如呢個情況

中性少少 長少少 同埋整體感覺 圓d( cutting

男仔天生攣頭髮，有咩辨整直？

Highlight 係會再強烈左

你要濕濕地得黎 硬曬咁

定自然軟身咁先

咪就係整直⋯⋯ 唔明

而家攣 想整直

自然軟身
唔想個頭硬晒

皮膚黑嘅男仔染深灰會唔會好怪？
有冇咩其他色推薦

天生個頭暗lun有得點搞 成日要剪短

咁咪整直左佢 但你係咪想問

整直有咩好睇定⋯⋯？

呢家留緊長頭髮 頭髮生到膊頭位處於尷尬期 唔想日日都自己整內卷 漂過想電髮係咪唔得

Tokyo Ocean

唔記得灰定白

唔想太濕 可以試下用紅色

雖然佢係泥黎 但佢束感夠之餘 自然又軟身

因為平時如果你講果隻feel 我溝黎用多

都係ocean 紅頂白底 溝 成舊藍

成舊藍色夠曬濕

我貪紅色通用 又好用

激安有

少許 但都有其他例子

Eg運動型 短髮

或 有鬚 都join 黑皮膚 灰髮

睇成個整體

幾短 男女？

係

同埋膊位 其實都係要自己吹 唔吹

內既反面 係翹 一樣架咋
同埋 漂過有機會唔夠力

都係要吹

我建議係紮 整個靚色 剪個靚既陰

漂過唔好浪費啫
紮三手邊都得

好快捱得過～

好！唔該晒先
咁有冇話頭濕定頭乾用？同埋難唔難洗？

上網唔係搵到好多資料

點整直？
除左負離子之外
利申：咩都唔識

我乾用多

你濕搽吹都得

你係ig 打 呢個名既hashtag 應該好多架仔野睇

就係整直 而睇下點配搭 鬈底唔夾會散

就算你要做得佢自然 都要夾完再上卷

如果佢咁都唔明 換左佢啦 真心

咁講啦

你既情況 係好直硬彈 所以想有鬈去就返個形 等望落順眼d 好處理d

咁另外就染色但有唔同 咁用輕漂既方法去做（視乎選色

既然你搵左佢 就相信佢

唔係唔好搵 就換

因為怕到時兩頭唔到岸

而中性果個問題

你咪直接同佢講

個頭比人偷薄到好幼
前面又剪短哂 可以gel咩頭

想搵巴打剪頭

男女長短？

男 俾人剪到好幼

唔好意思 無追開post 請問師兄入行喺直接做salon定係自己去進修再做嘢 好想知可以點樣做入行最好

再剪短
有得執既呢類

不過可能要再短

直接做salon

Junior 既進修通常公司都會搞

然後做左師傅再進修

我每年都去（去比錢果d 唔好去product 公司free果d)

早十幾年前

我會睇門面 廁所靚唔靚 乾唔乾淨 捕左兩三日果間salon 出黎既客人靚唔靚

然後去做一次客人

然後唔錯就去見工

小弟搵親既salon 的確都做得唔錯 頭一間
雖然辛苦 又刻薄（當年人工都低於同行）

但真心學到好多好多野⋯

我覺得好多時同髮型師嘅溝通都係講個信字。有幾多個真係會咁用心同你分析...

咁要睇你搵果個人

我都真係用腦諗

有時執手尾 諗都諗爆頭

所以有時執人手尾仲耐過我重新起個一個新既

執人手尾有時又唔夠長 又爛或碎曬⋯⋯

同埋都要睇可以開放既野（電染剪長中短

好有興趣

鬆線開始後
洗頭甩頭髮
有乜解救方法

咩黎架

轉洗頭水

早訓 少食煎炸 戒丁 都有幫助

唔該曬師兄

直髮夾(GHD夾）夾頭髮傷啲定錫紙燙頭髮傷啲?

Welcome

如每日夾或唔岩咁用

夾會傷d

電頭都係幾個月先一次

唔用護髮素仲嚴重

點解30蚊剪髮都好睇過300果啲？
係咪我個樣襯30蚊頭？

負離子邊個牌子好d?
做過幾年直療 覺得自然但keep得唔耐

巴打 我tg 左你

哦 可能你未試過 真係真心剪既三百

或 可能你去三百時 個頭無咩長度 變化唔到

一定係三百既錯
我比左舊錢 當然會預期有野返黎架麻

但可能三十有心機過三百呢

價錢 唔關事既 遇唔遇得岩啫搵

我咁睇

果啲直髮夾平時係點樣清潔

我諗係操作同藥水軟化到

直黎講 shiseido 或Ats
但都係果句 牌子係重要 但技術係最主要⋯⋯

濕條熱既毛巾 扭乾 然後就清潔個 熱位

我都咁諗
30又係試
300都係試

應該整試剪價，mark身份證，
第二次先正價

300成日剪得好似好fashion
訓醒唔吹唔set, 好似生意失敗
自己set一set 只係似返人樣

任何髮型都要styling 既

30 同300 既試 係會有分別既其實

但細分 300 都會有好壞

剩係洗頭個部分 有同無都可以爭好遠

唔會有人比你mark身份證+ 鐘意用自己專業既野
去用一個咁大差距比較作試驗

至少我唔會

ching有無ig睇下多啲圖/你係邊區架

點為之唔啱咁用？好驚夾爛頭

#1都有圖架

我ig 近期疫症空閒左dd

砌緊 同埋我拍左d 教吹頭/gel頭片 遲下都會放上去既

Si.mon.w

用唔岩 （打錯字

Eg 過熱

等我有錢一定黎幫襯你
ps 放緊no paid中

巴打有無tg想問啲嘢

多謝你先

你有支持開黃店 抵制藍店 比個nopaid健康價又點話 咁坦白既話

有

巴打健康價認真唔話得
又剪得好 又黃 又唔貴

第一張圖嘅髮色勁靚
請問洗唔洗漂？

對隔離post 啲貴價髮泥髮油有咩評價

你個藍色明顯好多喎

幫到咪幫囉 既然咁坦白
我鐘意人坦白多

何況同路人

染既時侯有無好那？

之前用咩洗頭水

包括去頭皮

如果你開頭遇到呢個問題
應該好快方法解決

持續左幾耐？

佢有漂架 唔漂做唔到咁透

同埋咁岩佢著左件白色

岩自己用就可

選擇好多 試下唔同既都可以

噢我唔漂得頭添
多謝巴打解答

巴打 可唔可以放d唔洗漂嘅圖 參考下

因為標明天然會唔會無咁易脫髮

啡髮等左好耐都未甩哂
染黑係咪會好傷髮

哦 但可以做到近似

同埋都可以有其他野簡既

有highlight 果款 既底色無漂

呢個頭點set㗎

男，而家長頭髮，髮線有啲高，4隻手指到。想剪個鹽系啲日系啲既長髮。
平時番工廚房唔想用太多時間set 頭，紮條bin 帶個頭cool就算，出街都想紮bin,加少少泥，可以點剪

清好高大靚仔

Lm

好！等我留長多少少 就約你幫我剪/染 因為自己染泡泡染得唔均勻

甩曬既意思係咩

變返黑 變返金？

無漂過其實唔會

一隻大mm既鬈夾

但其實電都做到

留長曬佢先？

咁係 chemical 受損

唔好再用去頭皮。

試下用lebel 果個橙色既護髮素

（蜂皇頭皮

你呢種情況 應該係要潤 保護返佢

正常都唔會咁那 其實

而且平時我都會打底( 噴防敏

帶曬口罩
緊靚仔架

泡泡完 我再染其實都會唔勻架⋯⋯

同埋髮質個質感會變到好差
由其濕水之後

漲曬咁

咁唔通真係要等黑色生返哂出黎/漂咗佢

靚黎講係

但一般都忍唔到

我忍唔到黑色頭髮唔係太啱自己
就算染返深色都唔得啦？

btw 想問下點睇Lush嘅染髮磚個d

如果想剪呢種頭 應該點講🙏🏻

算啦 都係唔好搞咁多野啦

交比專業既搞

剩係講泡泡
自染一次= 我地染四五次
仲要用高雙氧既感覺

好似漂到盡曬咁既手感

染一次咋喎⋯⋯

有d 第一次可能好彩 唔係染太淺或本身髮質夠強韌

得不償失呀之後
染完要做既野仲多左 到時⋯⋯

一定要用

Lebel drjunior 都夠曬

直接相

Neymar世界盃嗰個公仔麵髮型點整

無留意開佢

有無相

樓主點睇 lakme 直療?
可唔可以染完髮 即做直療？

我想問呢，內彎，即係好似梨花頭咁
通常自己每日朝早未用直髮夾夾內彎
但香港天氣比較濕好快就唔太彎
試過去salon電，但電完出黎唔係個回事
試過有其他髮型師同我講其實係電唔到出黎
因為佢係一個彎，電完未keep唔耐
到底係唔係？同埋見好多ig post都好多髮型師放相
又好似好得咁，但唔知真定假又唔想亂試

整分界再電 唔gel係咪會好7 定變返有陰咁

我之前電過係ok
但頭一個月會太彎 之後就自然好多
依架差唔多電咗一年 都仲有啲彎道

想買個電剪，wahl 8148，香港可以去邊買??

今日電完髮 髮型師推薦用濕同黏嘅泥
有冇咩好推介

男 留左三個月髮 (因為WFH)
想趁機搵人設計下髮型 一直唔知咩髮型岩自己
成日都係剪油頭算
有冇推介邊間?

做完直先 染好d

Lakme洗頭水都可以

直無用

thanks ching

m字額
著西裝有咩髮型推介

頭髮算多 但條分界好疏 有咩辦法可以令到條界位生返多啲頭髮密啲

如果女仔短bob頭，但啲頭髮成日翹起，係唔係關啲頭髮傷事？咁可以點處理？

巴打糖水同鹽水其實有咩分別，重有有咩打底spray推薦（除左上面支鹽水）唔該曬

那 我就唔知其他人

但其實係電得出

得我自己都成日電

逗住黎吹就可以

用夾既方法電既 內彎

比就咁排芯 靚同有力

電鬈 日系教學

係有 J C S (J curl C curl S curl)

只要將C既三分一 夾走

就會有內彎既效果

Keep唔耐果個問題

因為係個尾到 一日唔剪走都係度

唔會7 一樣有力 最緊要係吹

我近期有拍片 搵日我整理好曬個ig放你睇

GHD?

髮品店

如無 我比行街sales電話你？

跟返佢

你問下佢 因為電完最好聽返果個人講

（如果佢整既係你鐘意

短 只要有頭髮都有計啫

好多時M 中間會特別厚 因為兩邊分

有心分返厚既出黎剪輕少少 唔好咁實

薄果兩邊又實返d
拉上補下 睇落會balance 好多

其他就要睇實際情況執生

如幼貼軟 要電

有個少方法 你可以試下

向前吹曬一陣先 再吹向後

唔會生密解決 因為唔會搵到密既方法

插風咀 由後頸吹向前
微微dup低少少 有助向入吹

如鬈底 要chemical

糖水無用過

我有用過火山水 （礦物）都幾好 但家下搵唔到

我好少打底 靠吹靠電 都夠曬 唔夠用就spray 埋

因為我唔鐘意鹽水質感 長用/近頭皮

靠鞋去做起個basic

咁如果個頭好毛燥可以點處理

點睇一個髮型師同時處幾個客人

想問下如果男仔想剪斜punk難唔難
有無話要點同個髮型師講

男仔
天生曲髮
邊種髮型易打理?
我見而家好多男仔都all back

覺得自己最大問題係唔識gel頭

做直

睇下點毛燥法
有時小量 吹頭前搽抗熱 吹完髮尾油都無咩大問題未必洗做

定義上係一定會存在

但要睇佢個流程

我自己黎講 就順住落 而有安排

因為都無咩可能唔會見到有重疊

假設你11: 有一個 電染焗 基本上
你重複 12: 可能有個染
1: 有個焗油

12: 同1: 果個已經有機會係出黎既時間會重疊左

11: 果位4-5 個鐘一定會存在 中間
你都需要去理會同睇睇個頭或要落手搞

我既方法
每日既上限
朝早盡量係chemical（唔好太夜同集中少少會比較好）因為chemical 可以互就時間 但hair cut 就一定唔得
一定要我 而且你要剪既野都一定要剪

因為有時會有手尾 eg 電完髮要吹頭 其實剪完

雖然我有專屬既jun 個junior 都會幫我排流程
但少不免 會有差唔多時間完成既chemical
所以總會發生 反而係睇個師傅點應對開同處理開

唯有都係焗有上限同攤分每一日

寧願返早d 收晏dd 去應付每日既工作量

如果個髮型師 每次只能接觸一個

你有可能搵搵下唔見左佢 轉左行⋯⋯

除非收緊佢 四五千蚊電一個咁⋯⋯

咁就另當別論

不如比張相 maybe 更好

即係 x Japan 咁 ？

負 離 有用 係一定添
咁其餘好唔好就 睇師傅手勢同剪裁

漂過就要比心機等等 唔係太乾都可以
但最好唔好係一半既長度

因為係
一半既長度 如有漂既駁口位
天生鬈黎講有d麻煩

所以長咁d 或 漂長多過一半有多 其實都可處理

Davines ? 用完有效 要用多一排先好轉 轉既時侯睇時間 同埋 都要睇轉返用正常果隻同普通果樣野會唔會落差太大

要睇返頭皮既問題 最主要係乾燥 定菌

同埋習慣

Eg洗完唔吹頭

都唔錯 但剪上 天生鬈有d位要偷位左佢

Gel起上黎無咁一舊

Babyliss

GHD 係女仔都值得擁有一隻
（直夾呀 ）
雖然鬈都唔錯
如果中價

但 貴買平用

又有保養 攤長咁睇 ok既

你去網上睇睇同專櫃價睇睇

我記得髮型師價好似平少少 有興趣可以代問既
但唔知而家有無

拉闊咁睇就唔好啦

你指做直療? 有冇咩牌子好呀

額高4隻手指左右
留緊64分韓仔頭
出街成日凝住自己額頭太高唔適合呢類頭
其實係諗多左定咩

邊隻treatment/conditioner 最好

男人點樣先算係額頭高 個標準係點

對唔住窮撚貧平又想扮靚

剪開呢啲頭

最近想自己剪 因為兩星期剪一次好晒錢
有咩架撐要買
邊到買同預幾錢到

牙剪剪陰係咪會令啲陰變薄？

任何 既直 技術緊要d

有可能

相睇睇?

忍住唔漂

有色既大雪 咁肯定關事

無最

好個人

比名你搵搵

Drjunior lebel /milbon

請唔請pt junior

側邊 頭既轉彎位 以上

即席揮豪

用左個 iPhone 影相制畫你睇

哦 咁你買染膏搞勻黎染

或搵朋友搽都得既

買超市包裝既就麻麻

一個barber 類型既電剷

Wahl/babyliss都幾好

牙剪會

凸曬人

好少會請pt

唔好放棄我呀大師

其實啲陰有冇得剪短留厚

如果個頭想厚啲 係咪叫髮型師唔好用牙剪？

同埋其實有咩辦法頭髮長得快啲

無放棄你呀

冇 靠上面既頭堆

可以咁講

身體～

頭髮急急長果類既洗頭水

樣樣都有去進修 上堂 都鍾意架喎

如果硬要分 睇上面

有d新相都好日 有時睇感覺 多數睇下人著咩

假設一個男 窄褲 但上身over size 我會選擇韓d

闊腳 我會覺得佢鍾意日

女既 你著碎花 或 著下布 麻呀

我會偏好日

其實最終都會問同 同佢溝通

除非佢本來好有方向同目標 係就聽下佢講先再睇下樣 再諗

解決問題 固之然係要

所以有時做一日唔係身體攰 個腦攰d

然而剪開既你定期都要比款人轉（除左開口或我問左佢真係唔需要就算～）

個種洗頭水有用嘅？

咁都幾好wor

有既

所以其實都係有系統 同 有 方既

所以不斷進修都幾好 而家學新野比以前年代方便好多

你肯比錢 搵d有口碑既上

有新野用 又愈黎愈清晰

再加自己會諗 又快又靚又有效

真心
都唔錯

頭髮硬又厚，2邊又飛起，想電髮或燙髮，點整好

覺唔覺咁短嘅髮型兩星期出去剪一次，而且淨係剷一下側邊後面，好嘥錢

咩係頭嘅轉彎位 好抽象

多種方式

有電返落黎

有真係鬈

當佢剩係剷都可以破壞曬成個頭既時侯

可能你唔會覺⋯⋯

自學剷都ok既 起碼剷到兩轉
頂多兩至三星期

只要你知到邊度唔剷得

有耳有眼有眉有髮線

有埋箭咀

左一 原髮線 左二 高既定義

頭既轉彎位

有冇相可以睇下啊

davines邊款比較好
有無得去頭皮之餘止埋頭痕

上面啡啡地果d

下面有漂

如受損左

你應該係用 lebel 蜂皇果個treatment
（可搽頭皮

Lebel rootsupli

無串錯既話 搵唔到 我有

太多漂 唔介意佢個鬈無咁挺

可以

但漂過 唔洗打理就無咩可能

有無圖或者買既link

試枝細先

半年前自己染完泡泡 如果現家想再染係咪唔得 好似會有卡色情況？

係洗頭水定護髮素黎

得

不過會容易唔均勻
同埋未必可以做更淺（ 要睇你上過咩

Treatment當 護髮素可搽頭皮 放心

可搵catalog 睇睇

咁洗頭水用邊隻好
瀟灑雖然解決到我個問題但陣味唔太好聞

呢個型號都有洗頭水

都唔錯 頭皮抗氧化

但用左呢個先 情況應該會有好轉

5月去影prewedding
本身硬同唔直，個頭成堆草咁
條女想我留番個瀏海頭去影

以前讀書果陣我會去電直，貪方便易搞
今時今日想問下意見，仲興唔興咁搞？

如果影相 咁緊係整整好d

恭喜曬

睇下幾鬈？

聽日tg 你慢慢傾

想問巴打 如果想整依個色係咪要全頭漂

睇唔清

但好似奶茶色咁既

如果你要求好奶就要

偏啡多少少唔洗都可

剪開油頭，但過完年到而家都未剪過
想留長頭髮，而家唔長唔短咁，
應唔應該修一修髮腳？

望望先，冇先再問你電話

電完頭（直+曲）我知全頭漂肯定唔得
如果只漂highlight又得唔得？
絲 中長髮 天生曲冇得唔電
巴打有冇ig望下作品？

要修一修既

Man bun 點留 點剪

Highlight得呀

Si.mon.w

整緊 ⋯⋯雖然講左好耐

#1都有相

都係一個中長頭髮

頭髮天生攣可以點搞？
男

漂過想拉返直，做唔做到架

好苦惱 唔知染咩色好
有無啲咩建議

water perm 同digital perm 有咩分別
係咪digital 無咁傷頭髮

電髮嘅話 中長度頭髮有咩髮型推介 男

睇相睇樣睇長度

想問張敬軒近年個啡啡地個髮色係咩？洗唔洗漂染？

直係可以 係鬈唔得

你有無咩比我睇下⋯⋯

你整要幾錢

Cold perm
Hot perm

Hot 係會相對健康d

1’ 會分左受損髮質去做

2· protect 可以用得 淋漓盡致d

睇效果去定

中長度好多選擇 睇樣睇相

同搞得咩

圖 會比較好

因為近年都可以好廣泛 同artist 係多變化

我怕我跟唔上個近年⋯⋯

可以

仲易鬈
仲好d

生返無對比

內屈係可以⋯⋯

純粹鬈 卷曲 圈圈 唔得

睇真人係視乎個髮質仲可唔可以

就算唔可以
都唔會爛既 如果有用足protect 野

只係無咩力既感覺

邊度有得買wet look gel?買邊隻牌子？

硬既 ？ 軟既？

絲打想剪undercut但唔夠多頭髮，可以點剪？係咪可以放棄？天氣熱想玩吓剷青

應該軟嗰種，想整日本佬嗰種，啲頭髮長咗想整下wet look

如果想做highlight又唔想漂
淨係做淺色過底色2、3度，等把頭髮睇落多啲層次又得唔得？有啲髮型師話效果唔好

如 淋 幼軟貼 或唔夠髮量

係可以 電一電起佢會好處理好多

唔夠既程度有幾唔夠先

Ocean Tokyo

我近期鍾意用白色

有濕感 但唔係勁濕

無左後面都即時清爽曬

如果無完後面你又覺得太普通

可以試下有其他option

電或染配搭下

想望落少少Wet look feel
係咪可以洗完頭 濕個陣落泥？
之後洗唔洗吹下/噴少少spray?

例如呢張？

而家係咪好少做負離子，轉哂paimore 直療
但如果講keep 耐d 係咪都係負離子耐d

唔識點話你聽，但pat陰一油就會變偏barcode頭

軒個髮型師講佢嘅髮型教學

要睇咩泥 軟身少少

吹乾完可以再落

或直接買for 少濕既styling

呢種唔洗都可以

直療都係
直既一種

從前只係有一班髮型師圍埋黎講

然後多人搵（客人

多人搵既時侯 就再多髮型師做

其實好耐架啦⋯⋯

無療既成份
亦而都唔係被日本廣泛使用⋯⋯

岩岩推出果陣時
只係佢做完既ph值比正常低

但官方講明軟化都要比平常既 足

所以操作唔好 會更容易有問題或塑膠手感

同埋都出左好耐下架啦

而ph值呢樣野係現今其實好多牌子都會留意

而家用ats電 多

但如果剩係講直 shiseido/ x tenso 會更好

黑髮？
幼軟貼？
相？

已message麻煩晒你

一開始點解會入呢行？一嚟做junior到慢慢升上去嘅感受係點？可唔可以講吓啲心路歷程

我鍾意坦白 我講曬你聽

同埋我一開始既志願係做律師

用自己既專業去幫人
不過好早我發現 我根本讀唔掂 所以我放棄

而且我都行得幾唔容易⋯⋯

同埋我諗好多同行都未必有我咁既經歷

你可以當段故咁睇

中一二既時候
成日會覺得 有一技旁身既人好有型

而且我唔鍾意被規範 或者 太多管制

以前讀書都係不知所謂既mk仔

中一二暑假學人漂頭

之後中三既時候就諗 其實我都唔鍾意讀書

然後我成日諗 如果我既人生連我個頭都自主唔到 我覺得真係好慘 我又唔想同一般人一樣 隨波逐流 做一份自己唔鍾意又被圈養咁樣既職業 我唔想就咁過一生就完 當時好細 但都係咁諗

中三一放暑假 第二三日 以前閒時無野做都係波樓網吧

咁都係識埋識埋都係唔太好既人

咁寧寧捨捨有一個朋友 打扮好新潮好出眾 走在尖端咁

果年頭興xjapan gazette 果類野

咁我就問佢係邊度剪

然後果兩日我都係果間salon 門口坐左 兩日都係上就 到黃昏

出出入入睇下d人 整得靚唔靚

然後入左去剪左次頭髮

諗左好多日都唔夠膽 第一次見工 佢又無貼請人⋯⋯

但我一心都係好想做 我係d 如果一諗到就想去做既人

咁岩有個朋友去整頭
又話咩二人同行

咁我就陪左佢去 然後挑左幅highlight 係前陰⋯⋯金色 去壯膽 再去見工

第二日就去見工 心情依然緊張

讀書麻麻既我 由其英文 因為見工果個人既名好難讀

我襯佢離開既時侯 錄左音 讀多次佢個名

然後佢就取錄左我

然後果間野好特別 全屯門區 當年得佢無洗頭錢

但又好多人做
底薪硬挖三千（早十四年前到）
當年無最低工資

間間都有 就得佢無洗頭錢
但都好鬼死多人做

十個師傅 十一個jun 我係第十一個

新黎新豬肉 緊係比人點到暈

都無問題 由門面既落地玻璃 到廁所

都要清潔 師傅既較剪 位 鏡台 櫈
（然後先可以食早餐）

（都培養左一個好既習慣
要處理好曬先好食飯 ，任何既野都要有事前準備）

咁就每星期有一日既上就 兩個鍾係屬於你既練習日

星期日 第1.3 星期日開會 2.4 就model night

但做左三星期到
我都未完成掌握到洗頭既技巧

係剩係執頭執尾好比心機

就比大家判斷左我係蠢

所以就調左我去分店做

間分店 只係總店既休息室+ 半個場咁大到

細好多啦 分店個休息室廁所咁細
又要棒住d野 先有位食個飯

第一份工
咁樣比人嫌蠢調左我去第間
心一定唔好受 所以就再比多d心機做

我做左一年到 係果度 公司有個junior 比賽
咁當然 好努力底下都有唔錯既成績 咁多junior 入面
都亞軍

約有15-16 個人參加

然後我就叫唔做
因為我想返總店做 總店有個師傅當年都收成338 個剪頭髮架
細路仔 就咁睇 咪好似好叻好威咁
咁我就話 唔返總店跟果個師傅既話 我唔做架啦
因為我一心真係想跟果個師傅

如是者
公司又真係破例比我調返返去

咁做左兩三年到 係同一間 因為學野唔差 係人工差

做左senior 最搞笑係 當我做左senior之後 公司就有洗頭錢
咁如果你叫左人 幫你洗
要分返比佢
雖然正常 但我做既時侯都無
咁就會有少少唔舒服。

而且當年佢比個希望係原鋪升 同埋當年既品牌效果係做得唔錯

阿師傅亦都非常好學 灌輸到好多正確觀念

當時都教緊我剪沙宣野

同埋 佢都有幾多偉論

例如《髮型師就同個運動員一樣
你想要幾多野 你就一定要付出幾多野甚至更多》

《而家行既路斜d 第時就唔覺難行 所有都係平路》

《心存感恩，唔好太多負能量》
《咩問題都係自己問題》
《人地唔做你更加要做 努力做 積極做》
《你唔舒服時、客人會舒服 講緊洗頭》

或好似d明星咁
要做好你既周邊既事
唔好做埋曬d有違自己既事

雖然佢講完一大堆野 佢自己都未做得返曬
我今日咁睇 但佢係成就左我⋯⋯

如是者 我就出左去跑師傅

跑師傅之前 出於好奇

做左各半年
兩間既a grade salon

然後再先出去跑師傅⋯⋯

當時全世界都建議跑師傅去間多walkin既做

但出完九龍 我都係想返係屯門區做

但都捱左一年

因為當年返好早⋯⋯ 又收勁夜
9:30開工 早15 分鍾到
收成11:00 幾 仲要未入piam機（當年用piam機 記錄返每日個師傅做過咩）

大鄉里出省 去到a

樣樣都冠冕堂皇

對於我黎講 呢段經歷的確好深刻

雖然以前自己做得唔好或同我既目標有出入都會喊

但係a 呢段時間 除左狂比人 羞辱之外 我都諗唔到講咩好

係見到好多明星 而且好新鮮 樣樣 由公司擺設 由一入門口 就已經係一種service 好仔細既

但對員工 係食飯一張櫈都無 都係坐毛巾袋

甚至有人會講《你呢d屯門仔 返返屯門做啦》

我唔明白佢出於咩心態講呢句說話

但我果時肯定唔係串77既人同狀態 到今日都唔係

基本上我係日日做到以淚洗面

但我都懷疑係咪自己有問題
但基於咩問題都係自己問題既原則底下

如是者我捱左一年都係頂唔住離開左

完成左我呢個 a之旅

返返屯門跑師傅

我之前都有講過
舊公司 係以希望原鋪升 用返自己人做主
（好似d 名門咁 要用返自己出既人）

咁我都抱有呢個心態 去諗呢件事

但我師傅都係叫我出去跑個圈先再返黎

咁我就問左個師兄 原來佢係 一堆私人屋苑樓下既街市門口前既一間鋪做緊

咁我無理 好醜 因為師兄都算好人

所以我去左同佢一齊做⋯⋯

然後就開始師傅既生涯⋯⋯

夜 下回分解
如果你覺得太長 我可以簡化d
但我諗你會想聽junior 時代多d所以我講得仔細d

當然而家唔會再有咁
但我覺得我都係一個幾有趣而有幾多人鍾意既人
因為我唔係好計較同好肯付出 同無咩負能量

當然都關一路做junior 到而家遇既事

同埋 而家無得同以前咁出身咁比較

因為套落人地度都幾乞人憎
但如果要比較之下 以前 果代 的確更細膩

係各方面咁睇 現代既速食文化 忽略左好多野

如果你嫌長氣 我可以 講曬我既心得同口訣就算

做師傅果part仲爆

*唔係冠冕堂皇

係好華麗 好有氣派咁

眼訓打錯

我想聽多啲呀，因為我重諗緊自己嘅出路，而之前又對剪頭髮有啲興趣，所以想了解多啲

我識有個人係喺大鋪做junior（而家應該係師傅仔），但係只搵咗佢一兩次剪而且成年冇搵，想再搵返佢畀啲意見我但係好似好尷尬，所以就上連登搵人俾意見

有冇長髮男士髮型推介?

你咁夜都唔訓 好 咁我晏少少再打

分界會咁細個 如果你剪呢類 樣一定細

巴打經歷好好睇

推推先 巴打好似miss左

坦白講 長髮多數都係紮
就算電左 都未必有好多人成日放落黎

我會覺得睇自己風格 喜好 去判斷 長中短

Eg 好似日少少 頹少少 亂少少 爆少少

夜晚打啦 太長夜晚打方便d

咁就好啦 都打左好耐架都

顯白 淡紅 唔係以前死實實果d

但其實 唔漂 唔淺得 顯白 都限制左好多

反而咁樣 我會有兩種選擇

做d係底既淺色 section /耳圈

或直接用長度或陰去轉左個新造型

巴打 想問下男仔應該點落護髮素?

對唔住
真係miss左

如果係堅持唔漂既情況底下 都係無辦法中既辦法

而且唔會唔好 但你要對比有漂既有效果睇黎講

咁一定點比都比唔上

其實有個特別既少少做法 我諗唔多人咁做

用推淺做
照挑 但挑既量既比平時多 （因為唔漂既色唔夠搶

你無一定份量會似隱形）

然後照成個頭上一次色

係上色既時侯加d色素濃既野（而對 本身無推淺既頭髮 做唔到既特殊效果）
去做個對比

因為有好多方法 郁唔到個底色之餘又特別

1. 低雙氧 令底色唔會淺左 形成對比
2. 某特定既附加色 eg速色 對 低雙氧而無推淺既底色 效果影響唔大 所以可以維持住個底色 同挑出黎既有一定既對比

個cutting 要配合返

用完洗頭水

Dup低個頭 因為護髮素唔建議掂頭皮（除非係專用或佢講明用得）

Dup低左
頭髮會向左下 用小量護髮素穿插下d頭髮個髮尾就可

極小量都可 如短唔需要太多

想問吓香港邊到剪寸頭好

一個半月前染過黑
但d黑色甩甩地
係咪電唔到？
Thanks
男短

巴打留個tg？有興趣想問下價

髮量少 m字額 髮質幼留長髮係咪好困難
同上 適唔適合寸頭/平頭

想問我想去電梨花頭 會唔會好易就直番 定應該就咁電髮會冇咁易直

點解電完髮 啲頭髮變啡左

你有時間再打啦，我驚阻住你做其他嘢

樓主，想問下自然捲髮質電捲會唔會更加打結同毛躁？
好耐前做過直療，而家生返啲新髮出黎又搞到好多毛毛叉出黎，潮濕嗰陣仲衰
一直都好想電曲，好似下面呢兩款咁，但又驚自然捲問題更加嚴重，變左爆炸頭

唔該樓主

男 想問下m額 頭頂比較薄可以剪咩頭
唔該晒

其實師傅手勢真係個人

係我角度 會做漸層 已經都成功左一半

你留意下身邊有無 或Barber

電得到 如自染係怕髮質

岩剪 不過寸頭其實最好面形靚

窄或長或小尖都係有型

幼髮質做漸層仲靚

兩樣野黎

如果咁比較落去

就變左要電爆炸頭

長期無用開護髮素
或超市標榜 無矽既

然後再chemical 會有可能

如以上情況都無 就關佢藥水事

唔會
會夾曬先電 第1
第2 避開果個堆積位
配合cutting 就可以

我都幾常電天生鬈
但唔比佢有堆積或厚重感

黎 相

護髮懶冇用 用完好油 我鍾意乾啲

啡都好睇 但驚會甩頭髮

lm 追完post 想搵你設計下頭髮

上回提要

咁我無理 好醜 因為師兄都算好人

所以我去左同佢一齊做⋯⋯

然後就開始師傅既生涯⋯⋯
—————-

咁我都記得第一次幫第一個客人果種感受

期待佢黎 到緊張
到佢都知我新做⋯⋯

但剪完出黎個成品係靚同佢都讚 雖然剪左成粒幾鐘

而雖然鋪頭細細 果個老師傅 只係因為家庭問題同埋時間 想係屋企付近開 當年佢都搵3萬幾 你唔好睇佢 鋪頭細細 兩三個師傅 （未計營業利潤）

佢又做得幾逍遙 同 開心

咁講到錢 老細見你剪第一個客 個客反應都唔錯
咁佢就同我開條件

其實佢講咩我都無咩點聽

剩係依稀記得 六千蚊到好似⋯⋯

我剩係同佢講 你唔洗包我底架啦
你比機會我剪多個 我行多一個籌
（*籌 意思係指輪多一個 比你多個機會剪多個）

同埋佢有一樣野 係我心入面都印得好深刻

佢從來唔會怪或當面指責佢既員工
就算事後 xyz都我地癲 係客人面前 都係客氣幫手解決而
擁護我地行先 有別於岩岩提及過比人狂辱既公司

而呢個反差 都記左係我心度 我都希望我第時係咁教返人

然後我一心係想返返 舊果間做師傅

而老闆都知 但佢依然將佢所識所學 傾囊 教野比我

我真係對佢非常感激 而且佢對我日後對髮型既信心都影響非常深遠 而佢後續做左件事 令我更加感激佢

不過 做左約半年 熟左手就返返去 做junior 果間度跑

⋯⋯

咁隨後返左舊公司做 同自己師傅一齊做

感覺係特別唔同 好有歸屬感

而且當你有野唔明既時侯 係絕對可以問返佢
呢樣野係真真真係好緊要

而且我以前都幾在意一間髮型屋一定要有個老d
好似定海神針咁

係師傅既扶持底下 都做左d成績出黎

同埋入職

而公司同期都有兩個新人

咁公司會有新人獎果類野
咁以前有公司比你出去 上堂 仲要個堂係沙宣

咁對一個新進既髮型師黎講 都幾吸引

何況以前都係拆得低 多walkin 既地方通常都係咁

無咩錢
咁我都仲係幾在意個 課程 同對自己既成績要求

以前一年後開始會有翻R 3萬 已經係叫可被期待

以三個月做週期去睇
（R*指定髮型師）

一年過去 ⋯⋯

終於見到既成績表

一年後 R 係 6萬數 以一個 岩岩19 歲 就廿歲既人黎講 都算有唔錯既成就 而予以高度評價

而 當我以為十拿九穩既 新人獎

結果比另一個 新同事 而佢姐夫係公司既高層

（而果個同事而家我地都係朋友 係會拎返出黎 講返）

用左第二種計法 以% 去計算

果位同事既%起跳數 比任何人低
佢增長率達200 %
一路以黎 都係以實質數字去計

無獨有偶 今年特別唔同

年少輕狂 被負能量支配 持續兩三個月都困擾緊既情緒 我忍唔住去搵左我最大個老闆

因為當年公司係有規模 但未發跡
所以要搵到阿大老闆唔難 因為佢仲有落手做 當然後期無+唔需要
（之後會講返佢地係點）

咁搞完一輪得到個結論 老闆係講 係公司計錯 sorry
唔應該咁計 。 就完左

係你眼中 咁輕描淡寫去抹殺我既苦功
但唔緊要 果刻心情我放鬆左好多

雖然佢最終都無額外加多個位比我上

咁我依然專心工作
不如我自己比錢上好過
唔洗求人。

咁因為有咁既成績 都得到好處
而且我師傅都話得到事

比我去學管理 做見習經理 額外都有錢收
+ 有公司開門既鎖匙（細個都會貪呢d虛榮野）

如是者

一切都好好
直到有一次就黎過年 咁以前過年既工作壓力好大
咁大家都好容易有磨擦

咁我作為學習緊管理 我都要花好多時間處理

咁好多時都係收工先搞 晚晚傾到四點幾五點

然後果時又返九半十 無底薪 但遲到要扣錢

（即係假自僱 呢行都好常見）

咁本身都唔係拆好高 仲要扣⋯⋯
咁我就問左
其中一位既老闆 我就問

可唔可以返遲一個鐘 因為平常夜晚都同d同事傾到好夜

咁其中一位股東老闆話要請示大老闆
怕破壞規矩

到夜晚

我收到一個電話 話我聽日唔洗返。

我第一個反應 wt? 無論我再點求饒
聽日又約左 booking 佢都係叫我聽日夜晚黎執野

以前都提及過 其實我係舊公司都破左好多例 可能都會有人覺得我麻煩 再者 成績好 佢可能覺得你心雄 又有要求
麻麻煩煩咁 就直接炒我

平時我會留意同事剪髮
有日我突然覺得 我 同a 同事或b同事 剪既野都幾相似 較早前因為呢件事 我萌生左有想改變既念頭

但我無諗過係呢種方式或形式既離開

一切都黎得太太太突然～

相隔唔夠一星期

最恐怖既事係 一個由中學拍拖既女友
變左異地戀 既女友 竟然同我講我帶綠帽

當年廿歲多dd

我工作個部分係睇得好重

甚至當年屋企人又反對
女朋友阿媽又話洗頭仔飛髮佬無出色又剩不知所謂
又無個好人

我明！

所以我需要更加努力工作證明唔係咁
而都唔係你所講咁 呢行既人係無出色不知所謂

果日既天
好似變左灰黑色咁

呢個時間 係我人生最差最差最差既時期

咁大件事 但我都好快咁整理思緒

因正值新年時份 我諗唔到有咩方法可以即時搵到salon 做 疏導有我留聯絡方法既客人或朋友
（因為當年係唔比留聯絡方法）
社交媒體又唔係好hit

因為新年唔會有個地方平平白白唔識突然比你加入去
怕搞到混亂曬或出問題

如是者 我搵返 最初跑師傅果間

我講出我既情況 之後 佢叫我聽日即時返去

當然好開心啦 （但其實我果刻除左佢 我都諗唔到可以搵邊個 因為做過既係得佢）

第二日 返工 我好感激佢 但 唔知係咪之前 開始接觸多野 有少少對個環境同配備 有d唔滿意
但我都無出聲講 因為我都知係過渡 而且係人地幫緊我

但我有留意到 我對一個咁樣幫我既人 我都有咁既想法 我有少少慚愧 甚至完左事情之後 佢都係鼓勵我 你得架！

到新年完結左

我無即刻離開 都沉思同埋 個人浮遊左兩三個月

不斷反思中間我做錯咩 做過咩 究竟發生咩事

同埋 真係沉 係成個人沉 涼又幾日唔沖 3又唔換 人都唔想多見 眼神死寂

我係炒我間公司有個好朋友 c先生
C先生有諗過我會唔會自殺 咁我亦都有咁諗過

係一個好差既想法

到果年 年中 而家既我 已經21歲

由於 以前個感覺 好似系出名門 正血統 一間一手一腳提拔 實在係屯門區 我諗唔到邊間吸引到我

而且 就好似之前咁講 我都想有改變。

我決定跳出舒適圈 憑感覺

既然以前有人話死返屯門做

咁我今次就出去做尖沙咀

係毫無資料 數據 聽都未聽過人講出面既情況 底下 出左尖沙咀做

（因為我之前出去做都係做jun 所以無聽過太多關於做師傅既事情）

高點跌落黎一次 再帶一帶頂帽

真心係打沉我唔少

出左尖沙咀 個環境變化同以前好唔同

將會係由 一個團隊/公司扶持

轉成
純個人能力 吸引同創造⋯⋯

下回分解 都好夜

剛剛現年 廿一歲

護髮素 無用 係因為用果隻護髮素有問題

唔係護髮素本身呢件事有問題

第二 你鐘意乾d
乾d 係因為佢鬆d 好堆d 個造型睇落好睇d
亂亂地

咁如果你係咁覺得
咁就有問題
係洗護既過程減省左d野
以達致造型既效果

其實你可以直接用鹽水

第三

你果種啡係因為受損而出現 既唔健康
而且可能會斷頭髮 唔健康既啡都唔會好睇

大部分髮型 任何色 比黑色 都係有顏色佔優

層次分明 立體⋯⋯

應承左我會做埋先訓

Goodnight

唔好嫌長就得

因為個心路歷程好漫長

因為同行黎講 我都算一波三折
但都修成正果既

咁我又做落一段時間 我都唔知由邊到講起

你當散文小說咁睇

好想繼續睇埋巴打嘅心路歷程同經歷
好引人入勝
同埋巴打你付出咁多努力，最後修成正果，係好鼓舞人心
遲啲有工返都想搵巴打整下個頭
最後想講聲辛苦哂啦

求介紹 喺台灣剪完返到香港試咗幾間都剪唔返嗰個感覺出嚟

多謝你睇曬

不過 做緊自己鐘意既工作 其實好緊要

如果做緊一份 你唔想做既 仲要幫人打緊工為左人地既事業 憤鬥

唔想做既職業
+ 幫人堆砌既事業
+ 普通既人工

但
香港既租 唔容許有小生意出現

所以令到好多人 就算草落一筆自己既錢
都咩都做唔到 都係再 做緊自己唔鐘意既事

其實都幾壓抑

所以一定要有黃色經濟圈
係希望透過黃既消費幫返黃
但其實有可能好多都係做完果下生意
維持住自己就算⋯⋯

供求
杜絕大財團 香港個垃圾政府既措施大部分竟然係幫緊東主

而有黃色經濟圈之後 可能 好多大集團捱唔住
但佢地多員工 係補貼個位 全部都係去曬東主果度

黃小店本身有黃人幫助
藍店亦都唔會有好多黃既員工

我諗唔會有後生走去做富臨掛

所以我覺得反而係 努力之外

其實係我咁岩選擇得岩

咁我算好好彩 其實我無諗到咁遠
我只係想做我想做既事⋯⋯
樣樣後續發生既事 我都無咩受大影響或容易被取替

雖然離題 但我好想講

大家都辛苦

堅持到底

光復香港。時代革命

無返工都可以搵我

我專屬既junior 都會要model
Night 或 其他junior 都可能要

或者佢地都想拍下野

用第二個形式 我一樣都可以

只要係同路

你要我坐住係度睇你 都可以

黎～ 相

有無咩好用既護髮素介紹？

你篇文我睇曬架想問下你當年做jun啲model點搵？係身邊啲朋友？

多謝巴打好意但我受之有愧
遲啲環境好啲再幫襯

上次搵你電🙈應該唔關藥水事掛

你處唔處理到

Lebel milbon 日本牌子罰

身邊朋友

係街搵 隔離鋪既人⋯⋯

點解咁中意洗完頭再剪過？

你有無用返護髮素

應該洗頭水問題

轉lebel 果類日本牌子

同埋如佢唔太乾 其實問題不大

但要轉

除左啡有無咩問題

可

係咪講緊沖水

定一開始果次洗

其實見到有位唔同左 都有可能要執執

冇咩問題 我成日用黑人頭支深層

估唔到你經歷咗咁多
咁細個就開始呢條路真係唔簡單，亦都睇得出你好努力做髮型師，反觀我而家成21歲都未諗到自己想點

respect

深清唔可以長用⋯⋯

清潔得太勁 都會有啡果樣問題

唔關事既
起步遲唔代表咩野

最緊要你做既時候 出盡全力 無論如何

咁 幾遲都無咩問題

有心唔怕遲 至緊要你鐘意

一星期三日用咁 其餘用藥房野 冇用護髮

啲頭髮又粗又硬又攣
有冇咩product 可以令佢冇咁毛燥同軟化啲頭髮？

咁真係要轉 同埋個習慣都有問題

有 就係藥水做既軟化

但當然我唔建議做直 我會電少少力比返佢

主要係唔想佢直曬

上回提要

咁我今次就出去做尖沙咀

係毫無資料 數據 聽都未聽過人講出面既情況 底下 出左尖沙咀做

（因為我之前出去做都係做jun 所以無聽過太多關於做師傅既事情）
————-

咁而尖沙咀第一間 salon H（代號）

我只係有印象曾經做過大場 junior 既時侯
幫公司某個師傅拎野去左 彌敦道既橫街

既街頭 一間salon

咁當時又真係唔係好記得 確實係咩位

咁我就決定由山林道逐條街頭掃 掃到睇下邊度有salon

結果真係比我搵到
然後去到門口 我更加確認我黎過

因為佢個收銀係 一個礦車咁既款式既收銀處

所以我有印象 。

咁就直接去見工啦

（freelance 場既運作 基本上都唔洗咩試工 咁其實當年我都係唔知咩叫 freelance 場 因為舊時我做開既地區又真係無）

咁等左一段時間

老闆見工都係好隨意

閒談 行野

做左幾耐呀

點解會想黎做呀

你目前會有幾多數呀

咁其實我都真係入世未深

但我都唔知有咩可以答到佢

所以我選擇坦白講曬我既情況出黎

咁連R數其實都應該帶唔到出黎

（一來無留電話 二 舊時既屯門都講緊岩岩開黨鐵新界西既紅磡總站 無耐）

咁佢就叫我等消息

如是者 我就等左三日

我打返比佢

我好凝重咁問佢：
你到底係請唔請我，如果唔請我去搵工。

（其實好好笑 因為佢係free lance 場 其實無包底 無人工比我 但我唔知點解會係果度做 或者會咁樣問個老細）

咁佢就話 咁你返工啦
（後尾佢講返 都係因為呢個電話 同埋我坦白請我既

而佢奇怪既位係 freelance地方係無人工 做幾多分佣 而問左你 你又無咩R 點解會堅持等佢電話）

咁我純粹係唔知去邊同無諗咁多 所以咁樣打返過去。

然後 因為呢間公司係樓上鋪 無咩生客 而且係freelance性質 都係各做各 無左以前 團隊呀 一齊做呀 公司氣氛好好呀 家庭感覺重既同事關係。

其實呢一點 我都係好唔習慣

咁佢閒唔時都會有一兩個walkin既 或者係同事既客人帶埋上黎順便咁剪

如是真 經過第一個月

得3000 定唔記得係6000蚊營業額 簡單d講
出糧分佣係對半

我每日返工 12:00 -20:30都係坐係度

咁終日無所事事都唔係好掂
咁d同事都有熱情既 得閒收工飲下野

咁就黎左個 b同事 主動走黎傾下計咁

其實呢個同事都係好得閒
（但佢係公司係備受抨擊 因為佢本人能力唔大 但脾氣又大 又愛面子 鐘意衝出黎威）

咁就講好多關於佢既野 禮貌地加我係真係無野做地 聽佢講

如是者 日復日都係咁

我開始覺得唔對路 要諗下辦法

咁都有好多同事都好忙

我係好羨慕佢地 我想成為佢地

所以我就諗 應該點可以做到佢地咁。咁如是者就開始諗辦法接觸客戶群 同比人得知我 同時 間 一定要增值自己 因為留意到自己 同自己既理想既能力 遠遠都唔夠

咁我就開始每日留意呢d同事有咩習慣 係點做野

有意無意都坐近d 睇清楚 聽清楚佢做咩

我係一個非常熱愛打機既人
由三國志 aoc cs dabio 石器天堂龍族ro巨商
無論大大少少既我都打 亦都係會打到拍枱拍櫈既人

當年好興手機遊戲 我都幾堅持

返工係唔玩電話

《到今時今日 我見到都會話 不過而家又比以前再多用途既 如果你用部電話係睇髮型野 我接受架》

有兩個要點

1
因為係個唔岩既時候做緊唔應該做既野
如果你搵左一樣唔岩既野去填充 會影響你一生

所有野都係講 時機既 咩時侯做返咩野

2
每個人都係得24 個鐘 你點去認真看待果24 個鐘 就注定係行得幾遠 同埋你想唔想要 或者幾想要

無話一定大數（好營業額者）係快樂既

但至少增值自己係錢
用靚既工具都係錢

但你好努力既事實或真心看待既事 得唔到相應既回應 而你以為你自己持續地付出得夠 都係得唔到回應 人係會灰同負
我唔想比自己負同灰 然後無限輪迴

咁我持續都有去研究應該點做或做得好d

事隔半年

我既營業額都有緩緩上升
去到1萬 而呢個增長既程度一定唔係想要
《雖然係知道一定係關自己事》

但我開始做髮型黎講 有d後悔

無論工作環境模式又唔同
實際出糧都只係夠我搭車食野同比少少家用

都成廿一歲有多 重新黎過之餘 又望唔見希望

係咁持續低落既狀態入面
有日返工 搭黨鐵 係屯門遇到個客
咁果時無得留電話 佢係搵唔到我

我原先係鐵度係訓緊教 佢走黎拍我

佢同我講⋯⋯佢搵唔到我之後 佢無剪一年頭髮 咁果個係女仔黎既 女仔先會留到咁耐唔剪都頂得順

果下 對於咁既狀態黎講 佢直頭係甘露

幫我打左支強心針

佢叫嘉嘉 連佢阿媽都帶埋黎比我剪 叫may姐
雖然近呢幾年都無咩搵我

因為其實後尾佢地都無咁姿整 或者佢地搵到個再好既髮型師掛

不過岩岩最開始搵我果班人 都有人一路搵緊我

而我 盡可能既部分都會照收返以前果個價錢
係多謝佢地 係我果段時間幫左我好多
（到目前都係）
唔講錢唔錢 剩係有野做 可以維持下個工作緊既狀態 呢件事都已經夠好

咁然後機緣巧合 有機會同一位成日我留意既人食餐飯 j髮型師

我問左佢一個問題

你有無後悔到做髮型師

J:無

（佢仲答得好輕描淡寫

咁佢就出左去再忙佢既工作

咁果時 其實我都係無咩野做
好多時 d同事見我好孤單好慘咁

都有邀約我留低飲下野 增進下感情

其中一位R髮型師 同我都好好

又岩踢波睇波 唔同既係 佢勁鐘意飲酒
我就還好啦

咁果晚留低仲有數個髮型師

咁我就問佢地同樣既問題

你地有無後悔到做髮型師？

支吾以對 有d又講一大輪

最終其實都係後悔或有抱怨或有期望應該要變更好

我就發現

真係唔好比行唔過既人 既意見深受影響

行唔過係人地既事 都唔需要點作批評
但好多行唔過既人 對有疑問既人

都會加以意見 令佢認同自己既價值
從而再得到個說法既肯定

而且 個人既睇法 係會同能力掛勾
同埋你既行為會直接影響你好多既野

因為 第一個問既J髮型師 佢係好肯定 而且無其他多餘既野 甚至佢係順到 你覺得d野跟住佢行

佢唔負能量 而付出 亦有能力

而佢成績都好好

（當時既我直頭當佢偶像咁劑 我都有同佢講）

而剩低既同事

當然係相反啦⋯⋯

從而我非常肯定
係呢個行業你想係成為一個點樣既人

你真係要了解下 點為之做人 或者應該係點樣去做 你想做成點 而你因為想要既野要願意付出咩

而叻既人 從來無義務去幫你提昇

指出你缺點既人都係好人

雖然活係人地既指標入面係痛苦 但肯定係苛刻

過得到 個得著遠遠超乎想像

同埋 如果自己無咁仔細去察覺到佢地有咩叻

咁就倒返轉 搵d唔叻既 你去留意 避開佢地有既缺點或行為
至少你都唔會成為一個被討厭既人

呢樣野係我跳出左去做之後 第一個啟發點
由溫馨公司 變做個人freelance 性質既公司

而開始明白 、接受～同改變

長年長直深啡想轉下style有咩建議？（鍾意長頭髮

想請問下頭髮又多又粗又硬，用d咩可以gel all back hold得耐d？次次gel完一陣就塔晒落黎

有無價錢合理既男士髮廊介紹？
我上網見賣廣告果埋都收到400+齋剪，有無200+又手勢好既介？

就搵巴打剪期待

個頭型好似劉在石咁鑽石型有角
應該點剪最好?

呢幾個月比平時搵少幾多？

深啡係你鐘意定工作需要？

轉左陰已經會分別

鬈直？

我都想知 學生之選

屯門 i字頭連鎖好唔好 之前想試

想搵巴打剪

值得一試 由其電埋抵過齋剪

自己鍾意 睇落柔和啲 想要啲化妝素顏都唔會覺得好突兀嘅髮型 但無限剪短嘅瀏海 唔襯 天生細軟直髮底

本身皮膚黑可以染邊種啡身邊啲朋友又係唔白一染啡睇落黑左幾度咁
同埋額頭長下巴長有咩髮型啱天生大細眼焗住要斜陰但都想改下髮型

你可以用鹽水打底

粗硬直彈

你唔用chemical 處理下 係搞唔掂

撞守神架咋

合理黎講真係好個人
假設
200 剪得肉酸
400 剪得你滿意

好難講

但我主意係

如有個頭靚既朋友

你可以搵佢介紹或者問問

或本身打扮有要求既人
都應該問題不大

咁在石既髮型好唔好睇

無 咁都要睇埋其他野既

兩三成到 掛

還好

本身都無咩點理

已回

十幾年前 我係果度做

唔錯架

十幾年後 佢公司既方針 主要唔係髮型業務

不過我都仲有朋友係果度做既

點樣搵到巴打

唔止男電架

女仔電

天生鬈想整 束感 輕 透

Highlight 強烈束感+ 剪裁

都係強項黎架

想問下想要洗完個頭會輕身啲嘅洗頭水有咩推介
ps 如果可以有埋去頭皮更好 麻煩曬

咁無計 深啡色先配合到你講

化妝同素顏都carry

長陰好選擇

柔和黎講剪都好關事 唔一定關被色事

但化妝同素都要carry到
同而家想要有變化既你 有少少衝突

不過
你可以選擇玩 section colour 底色

或耳圈染

get 唔該巴打！

黎
相睇睇

大細眼果part 我有野講

雖然咁講唔太好

但如果唔係大細眼得好明顯我覺得唔需要點姐

如果唔係兜口兜面望你 唔覺果d 唔需要太介意

而 都真係有個方法既 將多陰果邊撥向大果邊

你而家用緊咩？

輕身既意思可唔可以理解做清爽

定還是而家用緊既其實清潔力麻麻

GING

係清爽
而家用緊呢隻

搭下嗲先
我係去柏麗17樓間i字頭，搵一個女髮型師剪左好多年
佢份人好細心。
我係絲，但對自己個頭冇咩興趣又懶得打理，
次撚次上去剪頭髮，我都叫佢幫我話事，
佢每次都剪得好岩我心水，而又唔會只係剪死同一種髮型

巴打想問髮量小適唔適合剪氧氣瀏海

Davines

小多都可以架其實 係睇點分同點襯

聽日星期六 唔打住 個歷程

想剪粟子頭 邊道剪好？

自己染完頭髮 一星期後再去電髮得唔得？

睇你朋友有無人剪得靚再介紹就最好

最好唔好自染
因為 你地可能唔覺啦

基本上 你自染一次 髮質手感 就等於我地染四五次 仲要接近有漂過咁

有人可能會覺得誇張 第一次 某部分髮質唔會

但濕左水手感 會唔似頭髮 炒埋一碟 摸落仲有d漲漲散散

如果你真係要問我 如用泡泡果類自染 就唔好啦

如用返我地用既野 然後自染 咁當然ok la

你問果個問題 時間上黎講係無問題 但係怕自染既質地變到不知所謂之後仲要鬈 仲難打理

漂完個頭好乾，求洗髮護髮產品推介

唔該曬
想問多少少問題 我而家個頭髮比較長少少 而家用開嘅髮型用品係sebastian liquid steel
如果想買泥同埋spray係乾身少少 喺夏天嗰陣時用冇咁lup 有冇咩好推介
同埋如果gel嚟講係咪用返sebastian liquid steel就得 唔使特別再轉？
麻煩曬

有無salon推介，覺得坊間好多都又貴剪得又難睇

冇，有冇介紹？

本身長髮 天生攣 頭髮又少又幼
想剪型格啲嘅短髮 有冇好提議？
定係要睇埋面型先得？

Lebel milbon drjunior

師兄求救 去salon interview 有乜嘢要注意

之前都問過巴打甩頭髮d問題
見情況好似冇乜好轉又上來問多次

我平時好似唔會點甩頭髮 就算用隻手掃一掃個頭都唔會甩
但前排開始個頭一濕水洗頭/落洗頭水就會甩頭髮
一晚洗頭最少都20-30幾條
當用完洗頭水&護髮素沖埋水洗完之後再唔點用力掃下個頭時
都會每下1-3條咁甩出來
岩岩洗頭個陣認真望下d頭髮 發現有d係甩有d係斷
但一晚甩既數量去到咁上下再搞個頭就唔會再甩落去
到第二日洗先會繼續甩

講返之前我個頭上年8,9月電過1次
今年好似2月左右染返黑(上年染過,冇漂)
跟住我見斷髮個d好似都係比較長既頭髮(大約4cm啡色 1cm黑色)

呢個情況會係個頭髮之前電/染髮受損左
定係有機會係甩髮

利申 巴

你講果隻係wetlook 黎

#1有隻啞泥 性價比高

我⋯⋯係髮型師

同上

髮量多嗎

剩係講個頭可以既

如 大圓髮量多 可能要靠其他野 鬈嗎？

要有樣

如短髮 面形絕對關事

如面圓

長髮會型d…

一顆自信既心

講笑

普通見工咁就得…

Salon 無咩要注意

早到同以後返工準時

你想提昇入職可能性

你同佢講 如果我遲到 可以扣我雙架
我真係唔遲到

咁都好大機會請你

用緊咩洗頭水

你自染？

電果時有無好唔舒服

應該就唔關電事

有無用開護髮素既習慣

Blue black 要漂？ (想black 比較多）
容易甩？
男
Thanks ching

另外想問吓男仔染頭髮有咩顏色係類似黑色
但係又唔係黑
因為之前染咗黑色但又甩甩地
唔該晒師兄！

係咪呢一隻 同埋spray都係用返你推介嗰兩隻就ok? 因為如果用泥同spray嘅話我係想做返啞身既效果
如果想做wetlook嘅話係咪用返sebastian liquid steel 就ok
問題有啲多唔該曬

髮線高有咩髮型啱

個emoji send錯咗 sorry

之前用超市既
今日買左支叫 insight 既試下用
染係出面salon染既 但上年染個次都係同一間染既
電個陣冇唔舒服
護髮素就日日用完洗頭水之後都有用

另外因為我而家留長緊個頭
個頭比以往長d 大約有一邊差唔多遮哂眼

如果頭髮長d會唔會話易甩/易斷d?
最幣唔知以前洗頭有冇呢個情況
因為之前洗頭真係唔會洗2下望下個手掌...
而家都唔知係因為受損定甩髮
搞到好不安

搵巴打都剪左幾年
當時係舊登見有巴打開post講剪頭髮
心諗搵高登仔剪下都幾好喎 然後就去左搵巴打剪
當時上到去係好新奇 間salon好靚
巴打亦都好認真會講解佢會點剪
我係天生鳩毛頭 好多師傅都會叫我拉直 我都試過
但巴打話唔使 天生鬈整直就嘥左個鬈
我本身好鍾意架仔中長果類頭 佢都好成功剪到出黎
巴打純用剪工技術染髮就搞掂 都係有料

加油

唔緊要
紅底褲幾好

要見到藍 雖然黑多無問題

都要推淺淺色底上

天生有好多白頭髮點搞好？
30歲女，而家要每2星期自己染一次髮，平時用啲暫染筆塗新生出嚟的位，有咩好的髮型/冇咁傷頭皮的染髮劑推介？

染過黑唔漂搞唔到 只會色疊色

推淺都未必得

通常 人造黑會帶紅
（睇牌子啦 如你黑底染 就gg)

推淺唔足以將呢類色素清走

因為三原色係唔能夠被組成

如果帶紅既髮色上藍

就算blue black 都會輕微走左紫既感覺

睇幾紅

哦唔多

係呀

啞身就泥
Wet 就 l steel

不過l steel 係硬

而家多人玩左軟既濕濕地

Ocean 唔錯 我用灰白蓋

有冇樣或者全名 因為google唔係好搵到

長會架

三個月定期修剪下個尾

放輕鬆

你真係驚脫用下davines 防脫⋯⋯

其實每日三十條到都唔奇

同埋鬈過 會藏起左頭髮

無明題疏落左就無咩問題

其實你個髮型師會知
（如果佢有心留意）

好似我自己黎講咁

唔係多野做就會一定唔記得

因為髮型師正常黎講都會有個標準

如果果個人本身比較薄

咁不嬲都會講佢薄

咁如果佢突然間有更薄既跡象
你係會同佢講左更薄

（成日有人質疑我係咪記得咁多

但其實如我從來無講過你更薄

即係無惡化 都係只係話你薄

因為正常黎講 髮型師自己都應該會有個標準

你看似都有搵開個位整或同一間 你可以問問

如果塊面方 額高 但又想露少少額應該留咩髮型？

老啦⋯⋯講起舊登都唔知幾耐歷史

14 年開始架啦

同埋你呢段野打到成篇打手文咁

你係咪近期有用ocean 做styling

如果係
我有機會知你係邊個

天生鬈真係唔係個個都要拉直

剪功黎講

我年年都比兩次錢去進修

無返咁上下 對唔住我比出既錢⋯⋯

但
唯獨今年破例左 無得去 因為支那⋯⋯

拿 如果好多白髮都真係好慘

有時我有客都係咁 我比埋條方佢 出去跟色

佢自染前補兩三次後 就會成頭比我染一次
（因為我怕佢自己染買雜麥 愈搞愈麻煩）

而家都唔係好興因白髮染洗深

頭皮 染前一晚唔好洗

有敏感就買枝防敏打底

你想做咩色 影下你既髮色同白髮黎睇睇

我開比你

尖沙咀激安有
其他區唔知
（圖片轉自網絡）

男女先

男

呢種髮型既類型 相對唔會扯高左個額

兼 可以姐一姐兩角

我上次搵你剪左次等留長再搵你電
希望冇咩事啦 到時搵你電可以順便搵你幫我睇下個頭有冇問題

嘗試過整最上 但好難整 有冇咩技巧？

好 無問題

我電呢d全部都算易吹

有口訣架喎

對住中間打圈 七成乾到就跟返你想果個形去吹⋯⋯

喺屋企自己用泡泡染髮劑染頭髮會唔會好傷

非常 同埋真係唔好

1. 方便既野永遠有化價
2. 髮質 髮型 都比佢既染完既質感破壞曬

雖然有人講過我聽 佢染後無咩事

濕髮下 先明顯感受到

髮質本來好頑強 一次無事

但第二次一定會有

所以你真係想慳或自染 我寧願我開色比你出去搵黎溝

都唔想 用泡泡染

之後個髮型師再幫你整或電或轉色或漂

都係慘

泡泡係髮型終結者

人在尖沙咀海港城付近
如手足

有任何需要或支援 可tg我

但呢隻hold 力還好 無 l steel 咁hold

因為佢係軟濕都有d力

想問下primience 同埋lebel materia 染髮有咩分別呀？
功能上同價錢上差得遠唔遠？

點解俾張圖個髮型師睇
佢染出嚟個色仲黑過我自己本身隻色
Hightlight又唔顯色 底色又黑
佢話洗多幾次頭會淺色啲
係咪真
好唔好下星期再染過

抖號頭 應該分向長個邊，定短個邊頭髮？

咁爆

有漂過係會甩 但要睇個上色前個底 乾唔乾淨

（金唔金黃）

睇剪裁同流向

通常髮型師都會叫d客拉直㗎wor 點解Ching會覺得唔係必要呢？純粹好奇

其實唔係

我好多都會電。

包括天生鬈再電有

但其實一把夾直既頭髮 有咩咁特別同好睇
（只係因為討厭天生鬈所以拉
並唔係鐘意直 如果佢講出佢鐘意直
我唔會阻架 由佢

其實天生鬈 短至中長 有辦法靠剪變得靚

我講一種男短既天生鬈allback

好多時天生鬈all back 都會好慘 一大舊咁

我會迫佢地將前點留長 （最前allback 位）

然後將中間偷空 或每層凸之後（被包既頭髮位置偷空）

剪完既all back 靚過拉添⋯⋯
仲唔怕有新生髮

如果佢係真係襯直髮
咁緊係拉直

每日夾同電 我都係建議電
並唔係因為我係髮型師既原因

1. 非專業操作有風險
2. 花太多時間
3.如每日需要夾係更受損（除非買日本靚夾）
4.香港人打理既時間較少

因為電 吹完出黎靚過set

又自然又持久

當然set都可以好靚

電有d位
係做唔到set既feel
因為 電 係靠吹 吹係大範圍野 就算小範圍到一條髮束 都唔及
電棒咁精準
要果條鬈就果條鬈

如果有人真係鐘意set 既感覺

照道理係應該電起左個底 然黎自己夾個面
咁就最perfect

假設 皮膚黑面大 權骨好勁

男仔 中長 你確定佢會要拉直？

重組佢個鬈都得 但我會等到佢玩到悶先

何況真係有天生鬈好靚

明白曬
我以前一直以為電左就唔好再點夾佢 原來兩樣要配合先得

始終依家主流嘅審美都唔係好欣賞自然捲 同埋打理佢又好曬時間 我到依家都記得細個嗰陣比d同學笑我頭髮鬈過佢地 明明我已經算係冇咁鬈個堆呢幾年偶然接觸到cgm先知原來有人咁珍惜同咁比心機去打理自己d鬈毛

最慳時間+ 最靚 + 出事率極低

唔洗理人
欣賞自己。

當你直既時侯 又大把人話你直

天生鳩毛頭真係好難搞

如果一星期後再染過
會唔會唔上色 好傷心
真係好深色又見唔到啲highlight

都唔係 都可以有style 只係咁岩果款style 未必係人都 鐘意

會
如果佢仲維持深色

如本身對比度 唔大 除非佢重新整過

唔係仲肉酸 如果佢一次過搽

其實佢有無幫你漂先 漂前上色係點

影個底色同hi黎睇

最好日光同室內都有

比少少建議你麻

巴打有冇直髮夾介紹？
短髮用

巴打知唔知摩根燙傷唔傷頭髮？
之前電過一次效果幾理想 依家隔左三個月打回原狀 個頭塔到好似pat屎咁
但係又驚成日電會好快冇頭髮

我自己係用ghd 唔出汗都keep到一日
自然捲好易毛燥 以前試過用好平個d 夾完好毛燥 而且keep唔耐 出來效果唔好睇
唔知s巴仲有咩好推介

Sorry無追post
女仔天生毛燥 有咩洗頭水或者家居treatment推介？
學生無咩錢成日去salon

男咁短？

唔會影響好大

但摩根其實唔會keep 到三個月

因為摩根 係做根 其實個零月到已經生左出黎 退左出黎架啦

如佢係男咁短 ghd 就應該唔岩佢

有隻再細d都幾好用

Ghd 仲有隻再正既牌子

hairbeauron

啱啱上網睇左兩眼 d人話呢款會越夾髮質越好 仲會改善自然捲有冇咁神奇

Lebel

serum 《-大約咁串

For 天生鬈

你岩用我有枝可以賣你 （最接近來貨價咁賣比你

因為之前我有野買lebel 但佢要包銷 其實我就唔多有用

局我買左 呢set洗頭水 都兩三個月 ⋯⋯

我有屋企人用緊 天生鬈既
有興趣搵我

拿

Hairbeauron 呢個牌子

我有兩隻鬈夾 26.5&32
一隻直夾4d

直夾黎講 （無漂既頭髮
純講造型 易控易用GHD 好d

4d 因為外面都有少少熱

但佢漂夾真係唔甩色
而且佢標榜愈夾愈多水份
我用落又的確唔錯

極多日本人用

但唯一係價錢 都成三千頭中⋯⋯

我有三碌 都就快成萬⋯⋯

日本有專櫃 有專人夾埋styling

（要收費 但平既）

我買日本買返黎 問左岩電 好似係國際版黎

冇錯

聽落係幾吸引

想染髮
霧色嘅(灰啡咁)係咪一定要漂?
同埋顯唔顯白

Sorry冇追po
想問下好耐之前漂左頭髮，依家用直髮夾夾完內捲，出一出門口又即刻向外翹起哂，係唔係已經係冇得救既狀況？如果keep住焗油會唔會救得返？

有無聽過nioxin洗頭水，聽講防脫好有效

好多都岩 因為而家既平陰 多變化左

你空氣果類都係平

呢四舊都係平陰黎

晏少少比個名個 唔記得點串

佢有隻細夾幾好用

平過GHD

呢d類型？

白光戶外影其實就再好d既

其實唔漂 灰係出唔到架

Ig成日打果d 霧乜乜灰呀啡 又咩鐵木灰呀果類啦

其實 灰唔曬既啡色 咪霧 唔夠灰 咪一層霧咁

色關事 光源影相都關

如果又想有霧霧地 又怕甩色勁

兩個方案

用推淺替代漂
或漂幼密(babylight )

焗油係有需要 但呢個位唔關事

你夾完 唔好多手即刻抓佢

由佢一舊咁hea 一陣 最好落小小spray

如果佢咁都反 你用手 逗逗佢噴 或溫柔少少逗返個形

但有時會關剪事

如果佢面layer 過多 或減輕比例不一

都會咁

如果係咁 一係你再夾多半個圈睇睇

逐樣試

有呀
佢標明先甩後生

好多人 未捱過甩果part 就嚇親無用

親身試過

早六七年前 我都以為我自己脫

而家喺呢三隻徘徊緊

中間果張唔算下麻

你send 個樣黎睇

晏少少睇 開始忙

好夾 好用 細夾黎

咁指左上個隻係咪都係大部分臉型都啱

如果佢面layer 過多 或減輕比例不一
係上年9月既時候中左伏 比一個髮型師亂咁幫我剪
佢話係幫我剪線條 當時剪完好唔開心
依家慢慢留返d頭髮一樣既長度
所以當一長小小就會向外翹起哂
留得好辛苦

好啊 想試下 係咪用完會無咁毛燥

肥面咪唔岩

線條同layer唔好

線條有方向走⋯⋯ 如果亂咬就會出事

想搵巴打剪頭髮
但失業人士 想知巴打收得貴唔貴

唔同*

錯字sorry

應該買114定201?

細果隻 我無睇佢個號碼

想問下染完灰色， 唔想咁快甩。

應該用邊隻洗頭水令佢keep耐d?

Thx

染咗偏紅嘅髮色 好鍾意
想知點樣保養先可以keep耐啲唔甩色

想請教下有冇推薦既髮膜/護髮產品？

平時萬寧買果d淨係用完會順滑d，上星期比髮型師話我個頭染暖色都咁毛燥

巴打我想問吓我想gel成咁應該用咩?同埋可唔可以推薦吓可以gel到呢隻feel嘅泥唔該曬靚仔巴打

如你直硬彈 set就免啦

呢類唔多鬈 有人會用日本類既藥水電 或perm
Gel

會自然d

但關排位事多

Q8 灰色 勁襟但洗時要帶手套（小心d水著色

紅色洗頭水
Lakme/q8

毛燥可能關天生時

如天生要靠拉

Lebel

Milbon

Dr junior

一定係電行先

你paimore 咩 唔明

其實漂完如你電paimore 其實麻麻

Ats手感同 protect 會比佢更好同優勝

我自己都有用過paimore &而家漂粉都仲用緊

有個更好既野取替就所以用左ats

同埋而家既產品 如整前髮質正常

電同漂（非全頭） 都唔太傷

再做埋treatment 咁效果當然會更好

染過黑點都唔會甩曬
你染黑前係咩色底

你漂出黎會容易有雜色

唔想咁傷 選色上都要留意

Highlight 一樣唔易做 如你上過黑 但又想做灰呀 好淡色既 或粉色

除左暖色系 冷色系果類要再漂得清d

因為上過黑正常漂完都會帶橙或紅⋯⋯

普通泥就得

點解會係靚仔巴打

同埋張相有少少蒙

睇唔清 或者你講下你想個感覺係點

驟眼睇 黑泥都搞掂

如果頭頂扁扁地
2邊頭骨又大嘅話應該剪咩髮型好
好多師傅都話過我個頭算難剪

有咩髮型唔使用gel

有無樣睇下？

光或寸頭

其實寸都要 有dd濕先型

髮量多+粗 係咪剪唔到咁薄

因為我睇d髮型師都幾靚仔吓同埋次次剪完出黎都硬曬個髮型比佢gel硬曬

我想gel到咁，有d wave 都睇落好有層次咁，係咪要靠吹頭同gel唔該曬

利申：非gay

普通人整個styling perm會易玩d
除非你set頭好叻
利申識軒仔髮型師

多謝詳細解答
今年內有活動要見人,所以想個頭有色先

染黑前.....有少少啡，又係幾年前染過深啡近黑，然後慢慢染啡幾次，慢慢啡番少少咁

highlight咩色都無所謂，影相好睇同襯就可以

都可以架其實

不過styling 要搞搞

電會易處理d

如果你唔鐘意硬曬

睇頭骨

你有返佢咁上下長
你見佢係一個輕S

基本要卷到兩個卷或既芯既大細

如果cold 就唔好岩岩好或用日本藥水做

Hold就兩個半啦

但其實好多時我訂左個基礎 都係見到真實先再改

睇髮質再簡hot 定cold

我會前面既向前
係頂點分前後/頭骨位凸既地方分

我自己電 睇佢頭骨 去簡分界位

但呢類 其實頂一行 都搞掂架啦

底出黎果d 輕輕電c/j 等佢join返鬈同唔堆積

哦
咁唔難 如你本身鬈

假設你成條鬈 而又想做返呢類感覺

係爭少少 我會將你鬈既中間部分做藥水

然後用返d天生鬈

重做唔係唔好 但有得用本身既 我會簡本身優先

咁選色要就一就

盡量唔好簡 冷色系

有時襯都講埋你會鐘意著咩 同膚色

你想我比下意見

可以相

我做highlight漂染，要幾耐之後先好去paimore or ats?

今日去護髮舖頭買完先入lihkg，見到你推介Q8

想問我下圖買個款襟唔襟keep灰色？ 驚比個sale 水

其實呢 你做左色先再做電

佢係會甩色⋯⋯

即使過左一年都甩？

可唔可以add 你tg問下？

唔係 我重新講一次比你聽

你話 你之後會有個要染髮既活動

你係染左先做 pai/ats

你有漂過既highlight
只要佢一掂膏既藥水 都會甩色

你過左成年 當然唔會
要甩既都甩左

但如果你本身漂底上色 上完色過一兩星期再電

會甩色

所以通常都係電曬先搞色多 由其漂

明白晒!

想剪skinhead有咩要先注意?

無⋯⋯ 一個靚既面形同頭形？

巴打 男士係係度電髮要幾錢
想要架仔果度微攣 前面d 髮到眼眉度
同埋天生少頭髮其實適唔適合電

岩岩果段時間 多返客人出返黎整頭

我好攰同埋想整合返先再講

我無唔記得你架

———-
上回提要V

我同時詢問兩位唔同類型同境況既髮型師

你地有無後悔到做髮型師？

而得出左上回提要既睇法

由於果間公司 的確係好正

正在 三十幾人 但三十幾人都真係唔同風格 完全唔同

有時你公司 總會有Abc堆咁 總有一兩個帶頭

佢無既 全公司既人都係別樹一格

咁咁岩我就問左 最大反差果兩位既

接下來 之後既我都一路好順暢 時至今天

不過我都係只係重複做 同持之以恆咁做

以下我講既重要事

咁都好感恩一路走落黎所發生既開心與唔開心

我都有幾個 會成日提醒自己 而直到今天都有

因為做髮型師太多自身既陷阱

以下係我會提自己既說話/成日掛口邊：

《咩問題都係自己問題 唔好下下都唔關你事/人地問題》

《能力愈大、責任愈大》

《求知若飢、虛心若愚》

《施比受更有福》

《一顆堅定既心》

《每年都要進修 一定要 比錢同上心 學完仲要返黎諗同操 其中一位老師講過 好多人上完堂 就覺得自己係
就等於 睇完一本書 就以為自己明同擁有左果樣野》

《人地做 你要更比機心做 、人地唔做既 你都要比心機做》

《管理好自己、金錢、時間、情緒》
《唔好發脾氣同負能量》呢d係無限輪迴既深淵
但有時都要有底線 話比人知你條底

《做一個唔被討厭既人》
《做一個有趣既人》
《做一個會被羨慕既人》但唔好太享受呢種感覺
《做一個被需要既人》 同上^

髮型型自己要關注既細節野
因為以人做生產力 同埋會遇到好多唔同既人

所以以下要留意

開始有數或成績幾好時：
意氣風發
過度自滿，自信
飄飄然

開始成形/擁有得多時：
唔聽人講
唔尊重人既說法
牙咋
完全無理會身邊位既人既感受

唔好將你自己果套格硬塞比人
有好多人口講想要 但佢實際做緊既野係唔關事
你信以為真 你以為你幫緊佢手 其實佢會覺得你強加/以大欺小 都係

人數多既公司時：
恃勢凌人
欺善怕惡
互相批鬥
做埋曬d無聊野
小圈子（最佳方法唔好參與背後議論人）

一班年青同事時：
唔鐘意返屋企x3
（善用時間真係好緊要 偶爾既放鬆係一定要
但唔係 放縱）

貫徹始終、持之以恆

毋忘初心

既然因為對頭髮有興趣而入行

敬 請 花時間 心機 專注係呢樣野上面

用人做生產力或主要既野 係好煩好複雜

我自問我以上所講都做到8 成
但有時都會覺得心很累

累在
你一路遇到既人 都未必明你做緊咩

甚至會有人覺得你扮野
呢行真係好多奇怪人

但
路遙知馬力 日久見人心

行到咁上下 果d人自自然然會唔知去左邊
唔需要太上心

所以我成日同人講 我唔太鐘意呢行既人同模式

但我都真係 幾鐘意做髮型師

我為此努力左好多野 或左戒左好多惡習。

為左可以
同人講一句 ，
你個頭 交比我負責諗啦 而當中佢全權交比你既信任 係一件幾值得高興既事。

《以上就係我對呢行既心路歷程》
雖然有d長 但唔講中間我怕無咁好

唔知解唔解答到你對呢行既野

少更加要電

睇落多同埋會鬆厚d

《同埋返工唔好打機》

《唔好係食煙行先過做野（包括清潔你既用具）》

睇得出師兄對髮型師份工真喺擺咗好多心機

多謝巴打有繼續打落去
睇得出師兄您真係放咗成擔心機同努力喺呢行到
Respect祝您做得愈嚟愈順心
有工返即刻搵ching整整個頭辛苦哂

巴打你好
我本身啲頭髮都黑同粗
近排手痕喺屋企諗住補染返個布甸頭 諗住將新生出嚟嘅染返啡 用咗salon de pro （好似仲係白髮配方）
染完之後頭頂嗰啲好似無染過咁 而之前染過嘅頭髮就上咗色但比起預期深色好多
想問吓如果近排先染過個頭又再出去salon漂/染會唔會爛曬啲頭髮
同埋我已經係揀咗最淺色嗰隻染髮劑 最後都係咁深色 係我本身啲頭髮嘅問題定係佢隻染髮劑嘅問題

多謝

大家都係

拿 之前我勁憎 泡泡 因為令到頭髮個質感好漲

變到之後要電或染個感受都差左

如目前質感尚可 其實唔會& 因為你簡左個深色

正常底下都唔會太受損 只係做返淺麻煩

咁你本身黑粗仲用蓋白 點會淺到呢～

多謝巴打答我呀
咁係咪最好都係隔耐啲先再搞個頭 同埋一定要漂先染到淺過依家個頭嘅色

直療同酸性縮毛矯正最大分別係咩 因為我主要想整到個頭易啲打理 一年前做過負離子 而家上面新生個啲頭髮蓬鬆過下面 成個型好核突（上厚下正常）仲有咩方法可以解決ps本身啲頭髮係少少攣同蓬鬆

用淺色既色膏可以試下推淺先

我通常會睇下 果個人想要咩既淺度

搵執後面底位既試左色先

先再決定漂唔漂
因為漂左之後都要持續補色

唔係都會變金

有 剪更短

個頭勁傷勁乾勁毛躁 可以用咩產品

整過咩黎 本身

定有天生鬈或散問題 就算未整野之前

2次

啞金色
約一至兩星期

其實最襟係漂得夠後上藍色

隻灰keep到以月計

天生本身曲到爆+好多頭髮
一年前拉直過+染過兩次（有次染落過漂劑）
個頭傷到無得救 係咪咩都唔會再整到？

Hi ching
男仔留前陰推薦染咩色

同埋頭髮太軟有咩解救

落過漂劑

係漂完再上色？

唔係呀 有得搞返好

不過天生鬈真係唔建議成頭漂

天生鬈 剪到碎爛 拉過死直

電返 唔記得有無做treatment

睇整體或膚色多

電

或噴鹽水上手 搽近根 然後吹鬆佢都得

但電會好d

唔係漂完再上色
個陣因為想染淺啡 同佢講想染淺
但染完佢先同我講落左d漂劑（定粉？唔記得）
而家個頭同你張圖差唔多（可能再差d）
想問可以點救而價錢大約幾多 唔該曬你

如果加落染膏到 既傷又無咩實際效用

除左唔洗坐太耐外⋯⋯

你做過深色？

男，頭型起角，有兩個轉
頭髮粗硬，可以carry咩髮形？

比唔比電返落黎先

如果唔係道短可能好d
睇下襯直定鬈再決定

Shiseido 好過napla napla有漂還好

如果講自染黎講 shi易勻好搽 色準

好深色下

如做霧啡或 啡灰咁果類

起碼要用g9再溝mix tone 唔係會好深

咁又唔係

我講個我其中一個常用既方比你

Pa9+ 極速藍 （1-2g)alafpa <唔記得點串

黑髮上都會啞

唔漂係啡底 但唔代表得一隻啡⋯⋯

面長長 兜風耳 樣就各花入各眼啦
gel瀏海/allback都carry到
平時都有自己玩開漂染
但嚟緊可能工作要求要剪平頭
問過跟咗5年髮型師 佢叫我咪玩嘢 佢以為我話想剷哂個頭係講笑

呢個case俾你 想剷又想好睇 有咩建議

一般漂完頭要幾耐先可以電髮
利申男

剪平頭 我諗要有紋身先型 或者著得型

兜風耳剷曬 麻麻地

其實短到呢類 有fade 就已經ok

唔建議同時出現係

除非 直硬彈 只係想有個屈咁 或微鬈

（只係同時出現呢兩樣 我覺得一般人返去自己都難打理 除非本身姿整開 會styling

就算係 都係電完先漂

漂完先電會甩色

地中海加M額點剪好

有冇得就咁行去你鋪頭話剪個你覺得岩我既頭

我大概一月嘅時候漂完 我呢排想電鬈 咁我要等幾耐先可以電

短曬佢

下底有無頭髮

我有兩個同事 兩個朋友
整左

我見佢個笑容好開心

當然好 最好 起碼唔會你自己限死左

但轉變黎講 有機會要chemical 幫手

最佳緊係剪曬漂

如果堅持 其實一兩星期都得

只係電果時要 打底 同最好用返hot perm 電

平時會去salon焗油，但基本上都係搽上頭等三十分鐘洗，完全唔洗開機，想喺屋企自己整，有冇推介？記得個牌好似叫Stem xxxx。另外頭頂位成日生白頭髮（集中一個位），每兩個月會自己喺嗰啲位染深色，不過驚以後會好易甩頭髮，可以點搞

咁係你果間啫⋯⋯

新 b5官方都話要加熱

我通常加熱完再夾濾

買隻日本treatment 夾返去夾

效果好好

染白果度

染前頭皮打底+

每兩個月都耐既

如果你怕就簡牌子

黑人頭有隻新既 綠色盒

半有機 日本貨源果隻蓋白髮

染落舒服隻色又靚 我過兩日影你睇

前2日做完巴西焗油(本身係打算做直療既),但係髮型師Check咗頭髮之後,話我啲頭髮整唔到直療就叫我整巴西焗油養返好把頭髮先, 通常巴西焗油可以keep到3個月左右。
但係我整完之後,睇返其他post 話巴西焗油只係幫d頭髮過膠,洗甩左表面既膠就會打回原形或者髮質會變得更加差,係唔係即係代表就算3個月過後我都唔會整到直療.

揾巴打就咁剪個頭要幾錢

有冇圖睇睇點剪

係呀

巴西係唔會養頭髮

同埋 重複做巴西 再做電既chemical
會有緊機會勁散同做唔到想要既效果

因為巴西有某d成份 係一接觸軟化就會漲

只有正版bbo2.0 先無事

Kk gk 女神 ko 等 多種名稱巴西類既 我都有用過

對唔住

我講漏左

唔係剪⋯⋯ 係植

頭皮好乾有屑可以點解決？一日洗兩三次頭會唔會關事？thx

冇錢植，唉

關洗頭水轉

可以先試轉用davines

有冇話exactly轉邊隻？唔該巴打

想請教吓巴打
我啲頭髮大概10cm長左右
但係gel分界嘅話
短嗰pat頭髮容易掉落嚟 gel唔實
想知係咩原因

眉上啱咩面形剪？

好唔該曬。頭皮打底可以用邊隻？

如果你確定係乾

我建可以試左再生先

唔係一係直接用黃色 抗屑

影黎睇

如分畀黎講 正常應該話間最長

雖然我唔明你講咩

你可以
手執住成日跌果個位 向上向後拉

Hold 住個形 然後 熱風- 凍風

吹起左個形再styling 就最好

呢類我 覺得睇樣+衣著打扮

唔岩長面 或下巴長既 就真既

咁我應該點做先可以養返好把頭髮
等佢可以順利做到直療 keep 好佢

額頭短呢？

呢個頭要留到幾長先可以咁？同埋係咪要電？

未整 巴西前 因為咩原因整巴西

天生鬈？ 頭髮爛曬？頭髮既歷史整過咩黎

咁一定有辦法既

都可 但我岩岩講既優先

留到佢咁長

佢濕水我諗都就黎咬到頭髮

如粗硬直要電

幼底想好hold就要

不過如粗硬直 直接漂左就唔洗電

其實我一心打算整直把頭髮,聽講直療會冇咁傷髮,自然,唔死直,所以想做直療,記得果日做前髮型師check 機,話我highlight 過既頭髮彈力得48,髮根既頭髮彈力有90,做唔到直療,要我做巴西,巴西都可以順直返把頭髮,我就聽左佢講.

另外之前年少時自己漂過幾次,上年8 月又做過Highlight,曾經電過亦拉過負離子,髮絲已經變得幼同毛燥,同埋天生自然攣.
每次洗完頭唔落hair treatment 果陣,其實得新生出黎既髮根可以梳到頭之外,其他都已經打哂kick ,可以點補救

呢間野ok嗎？

可以去邊到買
我啲頭皮唔一塊塊個隻
係粉個種算唔算乾？

我頭髮由細到大都中分，之前試過剪一次齊陰，但係佢成日都會中間分開，同埋本身頭髮攣底好蓬鬆，剪陰會好似戴咗頭盔咁，有冇辦法可以搞搞佢😂

可唔可以搵你剪？想轉下髮型師

短個邊點gel好 吹起左又好大舊

可能你剪短頭髮都靚 考慮剪短？
砍掉重練 可能仲好

呢把頭髮經歷左咁多野

無天生鬈 剩低 只係要等時間同長啫

買返d 日本牌子洗護用

Milbon lebel drjunior

唔識佢 剩係行開行埋見到有個肥佬

想把頭髮易啲打理 除左剪短仲有冇其他方法？

之前做過b5焗油 焗完頭兩星期係唔錯
但好快變返以前咁 利申有日日用佢枝焗油

睇相見到熱療（上直下微曲）有啲心郁想整
但又怕傷頭髮
熱療會唔會好傷頭髮

你如果dup低同出汗
其實佢係會跌

除非你噴硬曬佢或電過

跟曬product 都無用 都無親手教過⋯⋯

有時親手教都要教幾轉先識

慢慢黎

噴鹽水係手
重點搽果個位既近根位
就咁睇都見你係幼軟底

同埋你剷到咁青 會更加跌

同埋 可能個layer都太長太重 要有少少layer同線條既薄先會好styling d

試下吹果陣 谷耐少少個根位向後

熱風-凍風- 再熱再凍

皮膚本身易唔易敏同乾唔乾？

髮型用品店

有 保留上面頭髮果部分再 小d
同埋多少少layer+ 唔好黑色

果邊向前吹 唔好兜口兜面打過去

或分埋去果邊

打圈 向前 然後最後先向後

都厚 黎返搵我

作為髮型師， 係咪好憎d人自己剪衰左搵佢補救😂， 前排自己剷， failed, 去salon直頭唔想同我剪咁款， 淨係幫我搞返剷衰左個位就完

好過無

就算唔加熱都有用既

或 日本treatment 夾

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵

熱療 係唔會有療既作用

就paimore 而言

佢做完既ph值會偏低 但做多一兩次後 手感會變得有少少唔似頭髮

因為佢軟化個要求會比普通既check更加盡

所以 轉左用Ats

同埋佢都好多年 只係近年成日講熱療熱療

其實頭髮好唔好

都好講家用洗護同日常你會點做

有時 呢樣比 salon 搞咩都黎得重要

其實兩樣都要有

而家既產品都好少整得髮質好差

有時 整完比之前手感更好添

但都係睇技巧既

THX巴打
我聽日再試下

唔得我拍條片send比你啦

但我想講 剪都有關事 如果太重都會成舊落返黎

雖然幼底 但唔代表唔需要層次/線條

我係咪應該直頭上去salon等髮型師發板算

見到人地做完把頭髮好靚咁

皮膚都唔知點分
但家陣用緊依隻係好左啲 但都係有少少

咁一定重

搵個信得過既髮型師搞

正常比得人睇都要靚

正常整完 有乖乖地跟 唔會唔靚…

Ghd amika 係styling 夾

我呢個係保養野

最靚果隻叫 hairbeauron
我有3隻
GHD 我都有用

佢有其他功能？ 佢上面寫退色抑制

如果係有頭皮既問題 好似用返專門應對呢類功能既洗頭水好d

剪一個頭價錢點定 見廿蚊到萬蚊都有

好問題

服務 名氣 技術 排場/裝修 眼光 生活品質 地點

我諗唔到

佢地排名不分先後
而且個比重比例 個個都唔同

可能 排場：20技術 ：80
收你三百

可能名氣排場裝修生活品質：85 技術：15
收你一萬

可能 排場名氣 場地 ： 0
技術 70 分 服務30分

收你一百

值唔值黎講

我會係基於結果⋯⋯
同埋你既體驗

又認得我
搵日gel完影比你睇下先

Yes 有曬片介紹

睇下

面長可揀咩髮型

想問如果準備整呢d，整完之後點樣可以keep到個灰色耐啲同儘量唔好甩到咁金？

Olaplex No3 家用可以點用？

但我唔知係咪乾 咁用唔用你上面介紹個隻？

我已經追左Post,睇到就即刻買左Milbon Deesse's meu 4x喇,
定係一定要買埋佢既洗頭水同護髮素?
因為我平時係用髮膜當護髮素,護髮素已經梳唔開我既頭髮,
但係上次我咁同髮型師講,佢話其實正常洗完頭落護髮素先比較好,因為佢可以收返緊您啲頭髮.事實係唔係咁?

你又楊明
又曼咁

我阿 中游阿....

頂

佢係唔識熱架⋯⋯

無styling 功能

睇幾長

佢都唔算好灰

有兩種

1. 買上色或有色既洗頭水護髮素 紫或灰都可
紫殺色靚 雖然唔會持續灰 佢自己甩 加去黃或紫色都靚 （唔好買太紫果d 僅限買日本牌子先好用紫色（napla

2. 漂得夠 上藍色+ 少少灰

No3 好似係home Care黎

洗護就咁用

用 唔岩咪停 用一排

咁你怕既話 可以唔簡頭屑果你 簡右上再生防 果個 都有用

佢成條line都係比有問題頭皮用

其實佢唔嚴重未必要用針對性

可以試左輕手先 未清楚問題之前

護髮素同treatment 同為酸性

只係入面保養既野 有差異 （蛋白 胺基酸等

普通護髮素未必有

但用護髮素都梳唔開 其實把頭髮搞過咩黎

髮質 雖然關保養事同打理 但剪都唔係唔關

如果我冇心水 真心想轉一轉個look 應該點講

個頭如果係近隋圓形正方形咁 岩咩中長度髮型好呢

因為我每日都會做運動,之後啲汗掂到頭髮就定必結左一餅野咁,洗頭果時就護髮素都梳唔開....我依家都係用萬寧出果隻0秒髮膜同Fino 去每次洗完頭解結

我都唔知點解我啲頭髮會咁,可能頭髮長得好慢,留極都係幾年前亂咁漂電染既頭髮,依家成個頭得髮根果啲位係健康髮質,好想養返好佢,咁我係唔係要買埋Milbon 既shampoo 比較好,護髮就用返上面果2隻算喇(Shampoo 連 conditioner 好貴呀),因為我見到佢地(0秒髮膜同Fino)都有蛋白&胺基酸

明串楊明同暴聯

想問下而家拉直仲要唔要幾日唔洗頭？

sd左俾你

呢種點電層次感高啲 有啲人電到似河童好扁

中長係咪都好睇

交比你信得過既髮型師

應該係染得太多搞到頭髮好kick,去salon做邊隻treatment會較好？女中長髮

0秒髮膜⋯⋯

咁全部都會有寫有果類野 爭在有幾多同質量啫

咁基於現況 佢唔work 就要第二個方法架啦

唔該想問下巴打
唔知自己頭髮係咪比較疏 例如長髮分界髮型條界會好明顯
想剪短 但又好俾人剷青 因為頭髮疏就算用12mm都剷到我好光
好羨慕韓仔剷完個頭都仲好濃密同幼細咁 係咪無得救

乜咁岩 我都係

巴打有冇睇JFFT
GE個頭點睇，係咪已經傷哂

男仔想染淺色系 有咩色係唔易甩色

次次gel頭不斷執 就會變笠 要幾下手唔可以再掂

可以 唔會keep唔返鬈

唔洗

但可以最好24-48

（以前係一定唔得

夠鬈即可

家用同樣重要
Milbon lebel drjunior

如salon
新b5/ drjunior

但我會建議有用treatment 夾做會比較好

（Treatment 鉗 Hair carepro

Milbon或者olaplex嘅treatment如何？

想問下補電之前係咪要做treatment 先（e.g,oplex)?
年頭電完想補電又怕玩爛把頭髮。

咁用手擸剪方法

樓主想搵你電直，大概幾錢同keep到幾耐？

巴打可唔可以建議下點剪同揾你剪

講漏左, 重要又多又密又厚...
如果懶打理, 有冇D 唔使點理既髮型岩我?
師兄搵你剪, 大約幾錢係邊度架?

你點遮其中一個轉?
我兩個轉如果SOR晒D 頭髮去前同後, 可以形成一個m字
依家sor去左邊就遮到變左一個轉, 但另一個轉頭髮短時會彈起

電完先做

男仔電頭髮電衰咗少少
啲尾好燶
點做好？

點睇電錫紙？ 有冇相參考下？

其實paimore 真係麻麻地

咁我又唔知佢唔比你電既原因

可能手感真係好差

本來就係髮型師要做既

無架

有頭髮有辦法

小貼士係

疏既地方剪厚

厚既地方剪輕

拉返近對比

輕輕掂一掂part1（要搵返髮型師搞）

買d好既洗護養養佢

或treatment

三類

爆
無咁爆
紋理型

點睇

比普通鬈 行平面既線條

睇風格黎簡

爆同冇咁爆我都明 但紋理型係點？ 頭髮頭幼同軟會唔會keep唔耐？

VPN指南。

唔洗漂嘅色 除咗啡 仲有咩色？ 係唔係ash brown 都得？墨綠色都見過有鋪頭整到

唔會

呢個係唔爆

紋理果隻唔係好睇得出 係錫紙電 因為輕輕扭

呢隻既無髮尾鬈版 會平面dd
（因為我果時都有扭 但我同佢相討完左鐘意有鬈既感覺 但要似架仔野既feel)

我有幾個都有電咁岩無影 如佢地近排黎我影比你睇

或你好想知我用個公仔頭做你睇都得

平時洗完頭係咪一定要用埋護髮素先好？

如果係 護髮素應該揀邊類？

巴打想搵你剪頭，tg pm左你

你公司最勁髮型師叫乜名

點先令頭髮順滑啲無咁毛躁？

想問下呢隻有無大支裝或者其他替代品

想問下染完頭（冇漂）想自然直同順滑、少啲毛燥嘅話，paimore直療定b5會比較好？

日本牌子

一定要用

可唔可以答自己？

如天生鬈 要夾

兩樣野

一樣係整直

一樣係修護保養

重新多次 paimore 直療 同個療字無關系

夾係會順直同滑

自唔自然就睇技巧多 （保留邊d位唔好整咁貼

我有paimore 而且仲有用緊 但只限漂粉
之前有用佢個直療熱療冷療都有

電髮黎講我都係鐘情ats 多種保養品 漂過電都唔怕
乾爛曬電 都無問題 手感上仲電完會滑左咁⋯⋯

想問電完髮係咪唔可以用風筒吹頭？

用風罩

不過風罩都要用風筒

自然乾都得既

因為我天生曲髮
唔吹既話會變到好旱

想問下我天生鬈又毛燥
天氣一潮濕就炸開咗個頭
本身約咗整直療 見你咁講又想放棄
其實係咪應該做負離子 定有更好方法

前排泡泡染完嚟 係咪等多陣先再去salon電染剪會好啲 驚再去搞個頭會唔上色 出嚟個效果冇咁好

搽d舖濕既野

哦
咁只係話重複做會爭d

更好既方法係搵個好既髮型師

一定會

因為泡泡完髮質個感覺會漲d

咁隔多幾耐會好啲呀

如果搵你拉直+剪要幾錢？

有染過泡泡 既頭髮都會有

都電到既 只係
個質感會爭少少 不過而家既電前護理 照電問題不大

只係手感上有差異

呢幾日唔知係咪太潮濕，夾完髮尾c，搭個車就直翻，點樣hold得好啲GHD直夾用家
同埋想問平時普通吹頭，抗熱同髮尾油個次序應該係點？

想剪個陰 轉一轉造型
睇中八字瀏海 但唔知啱唔啱自己
因為n年前剪過頭盔齊陰好伏
搞到之後都唔敢剪陰
但係之後返工要扎起頭髮同扎髻
唔想好似allback兩邊好空虛

染髮方面巴打可摸耳介紹啲唔使漂又好睇嘅髮色～
染+剪+babylight巴打收幾多錢架

想問吓男仔留長 留到咩時候先好去修剪一吓
依家髮尾開始翹 唔知點算

想自己係屋企染個布甸頭變番黑髮要點染好

你講好d 緊係剪曬啦

夾完唔好即刻抓散佢

Cool down 一陣先。都唔夠就落埋spray

等我聽日再試下先

相

唔使漂又特別

三種 霧霧地既啡（深

啞啡

淡粉啡紅

Babylight 唔漂無咩意義

如果gel開頭又應該用咩洗髮水
成日覺得洗完都仲有啲痕

翹會有唔奇

留到上面好似腫左舊野就要剪

同埋真留長既男仔頭 我平時鐘意會用削刀做修貼

唔會咁快長頂返出黎厚左

超襟留

去髮型用品店買隻
黑人頭3.0

如果想好似片入面咁 用呢啲嘢卷 可以點同髮型師溝通？
因為想試吓電但又唔想太攣 好似片入面咁就Perfect

啱啱染完粉紅色頭兩日，想問有冇推介補色洗頭水，上網有睇過q8同ocdai ，但係唔知點比較，邊隻好啲，同埋想知鎖色洗頭水有冇用？如果補色洗頭水唔起泡，咁點算好？

我平時都係gel呢啲side back
但可能因為個頭太塔做唔到咁有層次感
想問電髮會唔會有幫助?

利申: 未電過頭髮 真係好驚會電到太攣
想電啲完全唔明顯 好自然嘅攣可以點同髮型師溝通？
好似鬼佬啲頭髮咁

可能洗唔乾淨

本身用緊咩

成條片比佢睇⋯⋯

Lakme

Q8好上色要帶手套

其實 呢類真係唔好電

我寧願你剪完 漂左頭髮佢

等佢質感變乾身少少

你再噴小量鹽水（極小量即可）

就搞掂

電 點都有鬈既結構

幾大都係會有拋物線

成個感覺唔一樣

而留尾唔電都唔可取

因為當中間扣緊左甚至
係半個圈有個屈 都同呢個形 太大出入

想問shiseido 曲髮同paimore熱療邊樣好啲？
頭髮幼細同毛躁同乾
Thx

係做果個技巧多過牌子

（如果都係大牌子黎講

但如果主要係鬈 我唔會簡shi
同埋我唔鐘意paimore 既perm
因為電或重複電個手感唔似頭髮 似塑膠感

請問長面型岩唔岩剪呢d到金鎖頭髮？定係留返長頭髮會好d!

*鎖骨髮

唔該晒你先巴打

即係要漂左個頭再染番黑色？

有冇咩其他Chemical/treatment推介係可以改善髮質

男 如果前陰之前試過一次剪疏左 而家有時唔知係面油定頭油又會搞到變到一枝枝咁 可以點處理 個長度而家算係滿意 但好驚下次太長要剪個時又剪疏變到好似空氣瀏海咁

Dyson直髮夾買唔買得過

唔該曬
同埋想問點樣知自己啱留咩髮型嘅長髮

咁電曲既話邊種藥水會好啲？

幾長 相 ？ 其實睇 順唔順眼

你可以咁做

除左styling 鹽水同漂

無

咁你叫佢唔好咁剪咪得

如佢處理唔到都只有換

一試無妨

我都諗緊 但唔知用黎做負離子會點

sorry 岩岩先有時間

比你髮型師諗會比較好

如果自己真係要知
你可以試下 styling 黎睇睇

ats

如得shi同paimore 比較 paimore 會比較好

想去速剪做，白紙點入行？

速剪白紙入去見

公司有培訓 係人都入得去做
放心 佢會教你

請問如果下巴唔夠尖
類似咁

次次一剪齊陰就睇落塊面大一倍可以點搞？
鍾意齊陰但又知自己要長陰分側邊界露額頭塊面先會睇落細啲

哦 咁兩側剪返少少 頭髮落黎做陰做連接咪無咁大

Send過QB house，電話都冇個

1. 方形面 係咪短頭髮真係好醜
2. 額頭高 但唔想留齊蔭 係咪冇其他方法
thx

sorry 唔係好明，有冇圖睇下？
Thank you anyway

巴打鋪頭喺邊? 遲啲想試下

女仔面長好冇剪短頭髮

額頭高而且頭髮幼同軟少
齊陰旁分
泡泡染同髮尾電過
成日夾完頭就算噴左定型都hold唔到
尤其是個陰好易塔同埋風一吹就亂曬
想剪厚啲pat陰但係頭髮少又幼
三角位太高會唔會好奇怪或者有冇其他辦法可以令我pat陰唔會一吹就亂

同埋遲啲去漂頭
電過嗰part洗唔洗剪曬佢先漂得？

再send

男仔頭髮又直又幼 又baby face 係咪應該留陰？ 點樣剪先可以睇落多啲層次感？

如果前面d陰成日一枝枝 咁會係頭髮問題定額頭多油搞到咁

m字額 額高有咩方法救

大概點樣styling 唔係好明

可以短 但唔好又短又青

2. 好多方法 分界或電都可以姐到

製作中的陰

男仔電完髮有冇話要點護理?
除左落護髮素

利申 我好朋友黎

實有方法

有相睇比較好

有呀

但泡泡染後質感會好差

連本身電既體驗都會有影響

其實泡泡或自染接觸過

不論再電染漂 個感受同質感都會差左

完全唔一樣⋯⋯

正常黎講 電左同cutting ok 係唔會有以上既問題

唔洗 但最好剪曬你泡泡果d

電 必( 有關層次感

2. 兩邊唔好剷太青

如唔介意可以試下留長

剪有少許
笠係主要

用緊咩洗頭水

男女 長短？

都有

自己夾鬈黎睇睇 咪知道

長度襯唔襯自就靠拎起d頭髮

Thx 但我試過兩次電髮 出嚟個效果我都唔係好鍾意覺得唔係好襯我......我應該點電？我淨係想頭頂多啲層次感

qb至少要一年師傅經驗...

男 天生又乾又鬈鳩毛頭 可以點搞

男 額高 方型面 仲要有少少M額 可以整咩髮型

有時用head and shoulder
有時用 alpecin

諗緊係咪支嘢洗唔曬啲化學野
巴打有冇推介

男仔留長頭髮，想容易D打理可以點？

可以做到呢d feel

除咗新生嘅少少都泡泡過

想問ktt係咪都係直療一種？ 係唔係好似巴西焗油咁係對頭髮唔好？ 我唔知係個髮型師偷薄左我頭髮定點 做左2次ktt都係中間有一忽係彎彎地同埋毛燥 隻色之前染落整左又甩左色 可以點做？ 天生彎同厚頭髮

因為 泡泡過會一達達+ 質感變淋+ 難以退色（變金黃

你會想做咩色tone 先

Ktt係一個平價版既類似巴西treatment 既野

直療 並無療既功效 都係做直一樣

如你天生鬈 ktt/巴西其實都解決唔到呢個問題

唯一可以係做直

剪既結構同部分拉直即可解決

但你搞過兩次ktt 再整返直

恐防會有風險 （更漲或炸）

因為比ktt包裹住既頭髮 有機會係用藥水軟化既過程中出現問題

以致更嚴重

GHD

貴既就hairbeauron

睇幾少

呢兩種方向都有方法處理左佢

想問b5焗油好唔好？
點睇新出隻京喚羽treatment?

咁即係要做負離子/paimore嗎？ 咁要等幾耐先可以去做？

Drjunior d野都好好架
我之前都有推介人用

B5就用新b5多

但任何treatment 都應以保養為主

而唔係爛曬 或破壞曬先走去做

係應該係未爛時去保養同保護好

係

其實paimore 只係牌子
都係負離子類 （拉直）

只係酸鹼唔同

牌子重要 但技巧更重要

要等浸野剝落

執陰左右兩邊另捨生唔長 已經係好幾年既問題
左邊一執keep住生到去眉既長度就停
右邊一執直情越黎越短 連眉都掂唔到
中間個part就正常速度生長
成執陰岩岩巉巉咁極肉酸
已經做埋巴西焗油都救唔到
究竟我可以點做

利申 絲

會唔會致癌 同埋要等一年半載嗎

Drjunior 姐係京喚羽？ 同b5比係咪京喚羽好啲
見坊間都係700-800蚊左右 唔知選邊個好

想問尼種頭岩唔岩方形面，同埋頭髮應該要留到幾長到再電(從未電過髮)？唔夠長要留長會唔會都要修一修先

？上一次剪頭髮差唔多兩個月前。。而家斜陰去到眼上面

粉紅色

髮線高 鐘意短髮鏟青可以點剪 等救命

用緊呢枝 之前都有頭皮問題 而家就用哂諗住試下你推薦個枝davines

果d會唔會係bb毛

點解要做巴西去解決

解決唔到架喎⋯⋯

會有影響架

約半年最佳

唔係bb毛 眼見住左右兩執越黎越短
有冇方法可以令佢生長

係

Drjunior 滑

但頭髮深層飽滿感唔及 新b5

但 輕 柔 滑 d j 好啲

最好有埋treatment 鉗夾

Haircarepro

岩 上面果個咁大舊

但佢一條條既線條一定要styling

同埋最好預得鬈少少 某部分位置

早幾日先電完一個
吹乾就7 成似到 剩低靠styling

預得唔夠 到時又用風罩吹會好煩
（個人睇法）

天生鬈 做直會幫到你

不過洗頭水都係要轉

Milbon lebel dr junior

哦

咁都唔怕漂

因為人造色或自染

最常見係洗唔走d紅

咁可以

髮線高 左右額d頭髮笠左入去 d頭髮又軟
可以點搞 係咪要比相

如果鐘意好短

其實得植

因為短到都係見到虛位其實無得執

有人會紋或飄左佢令佢唔多覺

但如你超愛短髮
又覺得自己會一路剪落去 又年近三十

可以考慮下植

我之前識個男 都勁鐘意短 但佢勁m

整完既後生 個髮型完整度又夠高

佢整得靚 我留起左個診所電話

以免我第時都有需要⋯⋯

轉

電

一定既長度都會姐到架

有無相睇睇？

剪左個短嘅Quiff唔滿意可以用乜方法cover返
我之前係Pompadour 等佢生返長叫佢點剪好

我之前都用依支 之後唔知點解周圍都無再賣

你覺得好唔好用我用完D頭髮個感覺好奇怪

好清爽 幾正
唔係無得買我應該仲用緊

想留長髮，姐係前面頭髮梳晒去後面紮個鞭仔咁
咁嘅話後面同埋側面係咪都唔洗剪？
有無得剪後面同側面然後前面留咁樣？

想搵你電呢一款得唔得??

Thanks 巴打

想搵你剪頭髮，係咪tg聯絡？

係

有得剪 只要你唔想佢紮埋去既地方都可以剪

可以

我想問吓女仔面圓同面尖有啲乜嘢髮型好介紹？

如果我臉形係類似你幅圖嘅7/9姐係下巴尖嘅話
咁剪嘅話適唔適合

想問頭頂好多短既頭髮豎起有冇咩方法可以整返佢地落黎

頭髮勁黑，自己染次次都唔上色
係咪一定要出去染

如果唔知想點剪，樓主係咪會幫手諗埋
之前甩勁多頭髮，依家上面生返，下面又得勁少
可以點處理？
本身個長度去到膊頭左右

Ocean

但你果種 真係電好少就得 圖就最好

男
短髮
頭髮好硬
梳頭永遠30秒內彈返去原本個樣
唔用clay 根本hold唔住
側跟兩邊打橫生唔識垂
用乜clay/gel 都壓唔到
試過留長一個半月都壓唔返落去
可以點搞

我女朋友想整呢個但佢話keep唔到，要日日用電髮棒搵先做到
真唔真？唔係就咁電咋咩

咁如果比人水左三年內做左8次ktt 咁之後想轉番負離子果類 會唔會無得整

相 樣

長髮紮睇感覺同樣

就算你方面 滿面鬚都有型架喎 如果紮

電 或gel

彈豎黎講 呢個例子都勁

係

但如果你咁既情況

唔推淺或漂都應該唔得

因為染唔到 你再重複做都係染唔到

不斷色疊色 咁你之前係上咩色

Welcome 可以幫你睇脾

電 即解決

電到 但要吹

（自然既野電完 係要吹幫手 唔係邊得黎又大鬈又有力既feel)

但呢個係set

有 專注做新生髮

慢慢退落去

有時執手尾最麻煩係要等同忍耐

唔好深色 同皮膚有對比

佢有漂過

漂就會相對多選擇
就黎1001 直接tg我講都可以

電咗係唔係一定孿
同埋傷唔傷髮根
謝大大